<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sản phẩm &#8211; Clover</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/cua-hang-2/cua-hang/cua-hang/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 23:45:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Trà thái nguyên &#8211; T10</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/tra-thai-nguyen/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/tra-thai-nguyen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 23:43:52 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=666</guid>

					<description><![CDATA[<h3>1. Các sản phẩm <a href="https://shintea.com/san-pham-tra.php">chè Thái Nguyên</a></h3>
<p style="font-weight: 300;">Nếu ai đã đam mê, yêu thích sản phẩm trà thái nguyên thì Shin tea là đơn vị cung cấp các sản phẩm trà thái nguyên ngon hoàn toàn được sản xuất và chế biến tại xã Tân Cương, đây cũng chính là vùng trà ngon nhất đối với các sản phẩm trà ở Tỉnh Thái Nguyên. Các sản phẩm được nhập từ thương hiệu uy tín, mẫu mã đẹp, giá cả ổn định, đảm bảo chất lượng và luôn hiển thị những thông tin rõ ràng trên bao bì sản phẩm</p>
<p style="font-weight: 300;">Các sản phẩm chính: trà búp lộc xuân, trà móc câu hảo hạng, trà móc câu đặc biệt, trà nõn tôm, trà đinh ngọc, trà lài, trà sen….hoàn toàn được làm theo phương pháp thủ công truyền thống.</p>

<h3>2. Các sản phẩm <a href="https://shinbettacoffee.com/tra-xanh/Tra-OOlong.php">chè Oolong</a></h3>
<p style="font-weight: 300;">Các sản phẩm trà Oolong đến từ những đơn vị uy tín tại Việt Nam, trong đó có Oolong Lâm Đồng, Cầu Đất và một số sản phẩm Oolong được nhập khẩu từ Đài Loan.</p>
<p style="font-weight: 300;">Các sản phẩm chính: Oolong Xuân, Oolong Tứ Quý, Oolong Kim Tuyên, Đông Phương Mỹ Nhân, Oolong Quý long, Thiết Quan Âm, Oolong Gaba…được sản xuất theo công nghệ hiện đại</p>

<h3>3. Các sản phẩm <a href="https://shinbettacoffee.com/tra-xanh/tra-co-thu.php">chè Shan Tuyết, chè cổ thụ</a></h3>
<p style="font-weight: 300;">Chúng tôi tuyển chọn kỹ những sản phẩm từ cây chè Shan tuyết các vùng Điện Biên, Sơn La, Yên Bái…với những dòng trà nổi tiếng như hồng trà, bạch trà, và lục trà Shan tuyết vô cùng thơm ngon, được cung cấp bởi đơn vị uy tín, và những nghệ nhân làm trà nhiều kinh nghiệm.</p>
<p style="font-weight: 300;">Những dòng sản phẩm chính gồm bạch trà búp, hồng trà, Trà shan tuyết 1 tôm 1 lá, 2 lá, trà lam, trà lên men, ép bánh theo phương pháp làm Phổ nhĩ</p>

<h3>4. Các bộ sản phẩm<a href="https://shintea.com/hop-tra-qua-tang.php"> trà quà tặng</a></h3>
<p style="font-weight: 300;">Bên cạnh nhu cầu sử dụng của khách hàng, thì việc mua những hộp trà quà tặng là những món quà vô cùng tinh tế và ý nghĩa. Các sản phẩm được đóng bao bì đẹp, mẫu mã phong phú, từ trang nhã đến sang trọng và giá thành vừa phải đều được Shin tea lựa chọn kỹ. Có thể đáp ứng được nhu cầu của khách hàng.</p>

<h3>5. <a href="https://shinbettacoffee.com/tra-tra-cu-va-am-chen-nhat-ban.php">Ấm chén uống trà Nhật Bản</a></h3>
<h3>
Ấm chén uống trà Nhật Bản</h3>
<p style="font-weight: 300;">Do Shin tea với đam mê ban đầu là sưu tầm và sử dụng gốm sứ Nhật Bản, nhưng tập trung chính ở các sản phẩm là ấm, chén uống trà Nhật, vì vậy hiện Shin tea cũng trưng bày các sản phẩm ấm chén uống trà Nhật Bản, để quý khách đến thưởng trà, mua sản phẩm cũng có thể ngắm nhìn và lựa chọn bộ ấm chén uống trà phù hợp với nhu cầu bản thân.</p>
<p style="font-weight: 300;">Các sản phẩm chủ yếu là tokoname, banko, arita, Bizen.. và đặc biệt là nhiều ấm nấu nước, pha trà bằng gang Tetsubin để quý khách có thể lựa chọn.</p>

<h3>6. <a href="https://shinbettacoffee.com/tra-tra-cu-va-am-chen-nhat-ban/tra-cu.php">Dụng cụ pha trà Trung Quốc</a></h3>
<p style="font-weight: 300;">Do người Nhật không có quá nhiều trà cụ như Trung Quốc, nên Shin tea có cung cấp thêm các sản phẩm dụng cụ pha trà từ Trung Quốc như xúc trà, gắp trà, lọc trà, bàn trà, bếp điện….. để quý khách có thêm sự lựa chọn cho buổi trà của mình thêm phần thú vị</p>

<h2>III. KHÔNG GIAN THƯỞNG THỨC ĐỒ UỐNG TỪ TRÀ</h2>
<p style="font-weight: 300;">Từ tháng 05/2021, Shin tea khai trương show room trưng bày sản phẩm cũng là không gian quý khách có thể đến thưởng thức những ấm trà nóng truyền thống, hoặc những đồ uống giải nhiệt từ trà, như trà đào, trà vải, trà dưa lưới…. Với không gian yên tĩnh, xinh xắn được thiết kế theo nhiều chủ đề khác nhau như không gian trà đạo nhật bản, không gian trà đạo trung quốc, và cả Việt Nam để quý khách có thể vừa thưởng thức, vừa trải nghiệm những phong cách khác nhau vô cùng phong phú và thú vị.</p>
<p style="font-weight: 300;">Địa chỉ: Chung cư 482A Nơ Trang Long, P13, Quận Bình Thạnh, Tp.HCM, Quý khách cứ vào trong khuôn viên chung cư sẽ thấy ngay nhé</p>

<h2>IV.  HOẠT ĐỘNG CHÍNH TẠI SHIN TEA</h2>
<p style="font-weight: 300;">Được thành lập lần đầu tiên năm 2017 từ một phòng trà nhỏ tại căn hộ sinh sống sau đó phát triển dần lên những phòng trà lớn hơn, và đến 2019 mở trà quán với quy mô lớn đầu tiên tại khu vực Nguyễn Cửu Vân, Quận Bình Thạnh, Tp.HCM</p>
<p style="font-weight: 300;">Cuối năm 2019, tham gia cuộc thi tea Master cup – nghệ nhân pha trà Việt Nam được tổ chức tại Hà Giang

</p>
<p style="font-weight: 300;">Tham gia cuộc thi tea Master cup Việt Nam 2019 tại Hà Giang do Hiệp hội chè Việt Nam tổ chức</p>
<p style="font-weight: 300;">Là nghệ nhân pha trà cho những sự kiện lớn của Công ty truyền thông MeTan, đối tượng khách hàng là Công ty bánh Kinh Đô trong 2 năm liên tiếp 2019 – 2020

</p>
<p style="font-weight: 300;">Là thành viên thư ký của nhóm uống trà uy tín và lớn nhất Việt Nam, nhóm Uống Trà Đi</p>
<p style="font-weight: 300;">Tham gia các hoạt động từ thiện cùng nhóm Uống trà đi, tặng bồn nước cho các hộ gia đình nghèo tại vùng trà phía Bắc, ủng hộ lũ lụt miền trung thông qua hoạt động cá nhân, nhóm gốm nhật và nhóm uống trà đi.</p>
<p style="font-weight: 300;">Trong Tương Lai, Shin tea vẫn tiếp tục duy trì những hoạt động đầy ý nghĩa này và sẽ tổ chức nhiều buổi workshop, sự kiện giao lưu tại Trà quán với những nghệ nhân, những anh, chị lâu năm trong lĩnh vực để chia sẻ đến quý khách hàng nhiều chủ đề hấp dẫn như: hướng dẫn, chia sẻ về cách thưởng thức trà, kỹ thuật hàn gắn gốm sứ vỡ kintsugi của người Nhật, công thức pha chế trà giải nhiệt, và còn nhiều chủ đề hấp dẫn khác….. rất mong quý khách hàng theo dõi website hay follow fanpage của Trà quán Shin tea để nắm được nhiều thông tin về chương trình, đặc biệt là những chương trình khuyến mại diễn ra hàng năm tại Shin tea</p>
<p style="font-weight: 300;">
Họp mặt chia sẻ kiến thức và kỹ thuật hàn gắn gốm sư Nhật Bản theo phương pháp Kintsugi Nhật Bản</p>
<p style="font-weight: 300;"></p>
<p style="font-weight: 300;"><span style="font-size: 2em;">V. CHÍNH SÁCH BÁN HÀNG</span></p>
<p style="font-weight: 300;">Đối với quý khách hàng đến mua hàng tại Shin tea, chúng tôi CAM KẾT</p>
<p style="font-weight: 300;">    * Cam kết các sản phẩm Trà của Shin tea <b><strong>KHÔNG</strong></b> chất bảo quản, <b><strong>KHÔNG</strong></b> hương liệu, <b><strong>KHÔNG</strong></b> phẩm màu, <b><strong>KHÔNG</strong></b> chất hóa học</p>
<p style="font-weight: 300;">    * Trực tiếp sản xuất trà theo phương pháp thủ công truyền thống.</p>
<p style="font-weight: 300;">  * Giao hàng thu tiền tận nơi nhanh chóng theo yêu cầu khách hàng</p>
<p style="font-weight: 300;">  * Đổi trả hàng trong 7 với các sản phẩm bị hỏng do lỗi vận chuyển, hoặc hoàn tiền 100 % nếu quý khách đổi ý, không còn nhu cầu sử dụng ngay cả khi đã nhận hàng</p>
<p style="font-weight: 300;">    * Bồi thường 200 % giá trị đơn hàng nếu sản phẩm không đúng mẫu mà Shin tea cung cấp</p>
<p style="font-weight: 300;">  * Quý khách tại Hồ Chí Minh có thể đến trực tiếp tại cửa hàng để thử trà trước khi quyết định mua</p>
<p style="font-weight: 300;">  * Với kinh nghiệm trên 5 năm hoạt động, Shin tea luôn chăm sóc và tư vấn nhiệt tình, cung cấp sản phẩm kèm dịch vụ bán hàng chuyên nghiệp,</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1></h1>
<div class="title">
<h1>TRÀ THÁI NGUYÊN</h1>
</div>
<div class="content">
<div class="desc">Các sản phẩm trà thái nguyên của Shin tea đều được thu hái và chế biến tại vùng trà nổi tiếng nhất đó là xãTân cương, bởi điều kiện thổ nhưỡng nơi đây mới cho ra những sản phẩm trà thái nguyên chất lượng vượt trội với các vùng trà khác ở thái nguyên. Shin tea cam kết sản phẩm chính hãng tại vùng trà này, hương sắc vị hình đều nổi trội, và 100% trà sạch với những tiêu chuẩn Vietgap và giấy tờ VSATTP cùng chính sách bán hàng có cam kết rõ ràng.</div>
</div>
<figure id="attachment_490" aria-describedby="caption-attachment-490" style="width: 512px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/trach-nhiem-cong-dong/attachment/tra03/" rel="attachment wp-att-490"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-490" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/tra03.jpg" alt="Trà Thái Nguyên" width="512" height="333" /></a><figcaption id="caption-attachment-490" class="wp-caption-text">Trà Thái Nguyên</figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/tra-thai-nguyen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bánh Flan (B03)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/banh-flan-b03/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/banh-flan-b03/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 01:06:10 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=558</guid>

					<description><![CDATA[<strong>Bánh Flan</strong> còn có tên gọi khác là caramel, được chế biến bằng cách hấp chín các nguyên liệu trứng, sữa và nước caramel. Đây là loại bánh có nguồn gốc xuất xứ từ châu Âu nhưng hiện đã phổ biến ở nhiều nơi trên thế giới.

Tại Việt Nam, bánh flan thường được dùng làm món tráng miệng bởi hương vị thơm ngon, ngọt ngào lại giàu dinh dưỡng. Đặc biệt, đây còn là món ăn vặt phù hợp với mọi lứa tuổi, được giới trẻ ưa chuộng, rất bổ dưỡng cho trẻ nhỏ và phụ nữ mang thai. <em>Cách làm bánh flan</em> không yêu cầu kỹ thuật gì đặc biệt nên ai cũng có thể làm được dù mới bắt đầu học làm bánh.

<strong>Thành phần dinh dưỡng</strong>

Bánh flan được làm từ nguyên liệu chính gồm trứng và sữa, đây là các thực phẩm có lợi cho sức khỏe. Trứng gà giàu chất đạm và các axit amin, trong khi đó, sữa bổ sung canxi, phốt pho, protein, vitamin nhóm B và các khoáng chất khác cho cơ thể.

Ngoài ra, khi kết hợp với một số nguyên liệu khác như các loại trái cây, nước cốt dừa, cà phê, phô mai… cũng mang lại nhiều giá trị dinh dưỡng.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cong-thuc-banh-flan.jpg" alt="công thức bánh flan" />
<em>Dùng 2 – 3 cái bánh một ngày cung cấp đủ chất dinh dưỡng cần thiết cho cơ thể. Ảnh: Internet</em></p>

<div id="toc_container" class="no_bullets">
<p class="toc_title">Nội Dung</p>

</div>
<h2><span id="cach_lam_banh_flan_sua_tuoi"><strong>Cách làm bánh flan sữa tươi</strong></span></h2>
Bánh flan sữa tươi không quá ngọt mà có vị thanh nhẹ, mềm béo, tan ngay trong miệng nên không gây cảm giác ngán khi thưởng thức.
<h3><span id="nguyen_lieu"><strong>Nguyên liệu</strong></span></h3>
<ul class="nguyen-lieu-daylambanh">
 	<li>Trứng gà: 5 quả</li>
 	<li>Sữa tươi: 500ml</li>
 	<li>Đường cát trắng: 100g</li>
 	<li>Nước cốt chanh: 1/2 quả</li>
 	<li>Chiết xuất vani: 1 muỗng cà phê</li>
 	<li>Nước lọc: 100ml</li>
 	<li>Dụng cụ làm: nồi, muỗng, phới lồng, khuôn đựng…</li>
</ul>
<h3><span id="cac_buoc_thuc_hien"><strong>Các bước thực hiện</strong></span></h3>
<h4><span id="lam_caramel">Làm caramel</span></h4>
Đầu tiên, cho 50g đường vào nồi, sau đó thêm 100ml nước lọc, nước sẽ thấm đều đường, nhờ vậy đường sẽ không bị bám vào thành nồi gây cháy hay làm đường kết tinh trở lại.

Bắc nồi lên bếp đun ở lửa vừa, trong quá trình nấu không cần khuấy. Nếu đường vàng không đều, bạn chỉ cần nhấc nồi lắc nhẹ cho đều là được. Khi đường đã chuyển sang màu cánh gián đẹp mắt, cho nước cốt chanh vào rồi tắt bếp. Nhanh tay tráng đều một lớp caramel mỏng (khoảng 1 muỗng canh) vào các khuôn bánh đã chuẩn bị sẵn.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan.jpg" alt="cách làm bánh flan" />
<em>Caramel có màu vàng nâu đẹp mắt. Ảnh: Internet</em></p>

<h4><span id="lam_banh">Làm bánh</span></h4>
Tách lấy 5 lòng đỏ trứng gà, dùng phới lồng đánh tan nhưng không đánh bông trứng. Khối lượng trứng không tính vỏ là khoảng 200g, nếu dùng trứng gà so có kích cỡ nhỏ thì nên điều chỉnh công thức cho phù hợp.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/lam-banh-flan.jpg" alt="làm bánh flan" />
<em>Đánh trứng cho tan. Ảnh: Internet</em></p>
Cho 500ml sữa tươi và 50g đường vào nồi, khuấy nhẹ theo một chiều đến khi hỗn hợp hòa tan. Bắc nồi sữa lên bếp đun cho sữa ấm nóng nhưng không để sôi. Công đoạn này rất quan trọng giúp bánh không bị rỗ. Đun đến khi hơ tay trên miệng nồi thấy có hơi nóng bốc lên là được.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-cho-be.jpg" alt="cách làm bánh flan cho bé" />
<em>Đun nóng sữa. Ảnh: Internet</em></p>
Tiếp đến, đổ từ từ hỗn hợp sữa vào trứng gà, vừa đổ vừa khuấy đều để tránh vón cục. Sau đó, cho 1 muỗng cà phê chiết xuất vani vào, khuấy cho tan hết. Lọc hỗn hợp qua rây 1 – 2 lần để loại bỏ các bọt khí, giúp bánh sau khi hấp được mịn, không bị lợn cợn.

Đổ hỗn hợp sữa, trứng vào các khuôn caramel. Lưu ý, không đổ đầy mà chỉ đổ 3/4 khuôn vì khi bánh chín sẽ nở ra thêm.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-sua-tuoi.jpg" alt="cách làm bánh flan sữa tươi" />
<em>Đỗ hỗn hợp vào khuôn. Ảnh: Internet</em></p>

<h4><span id="nuong_hoac_hap_banh">Nướng hoặc hấp bánh</span></h4>
<strong>Nướng bánh</strong>
<ul>
 	<li>Bằng lò nướng: Xếp khuôn bánh vào khay, đổ nước nóng đầy 1/2 khay. Cho vào lò nướng ở 150 – 160 độ C trong vòng 40 phút. Nhiệt độ và thời gian nướng có thể tùy thuộc vào lò và kích cỡ khuôn.</li>
</ul>
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-nuong.jpg" alt="cách làm bánh flan nướng" />
<em>Nướng bánh trong vòng 40 phút. Ảnh: Internet</em></p>

<ul>
 	<li>Bằng nồi chiên không dầu: Làm nóng nồi chiên không dầu trước 10 phút ở nhiệt độ 110 độ C. Xếp khuôn bánh vào nồi và nướng trong vòng 35 phút là bánh chín.</li>
</ul>
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-bang-noi-chien-khong-dau.jpg" alt="cách làm bành flan bằng nồi chiên không dầu" />
<em>Nướng bằng nồi chiên không dầu rất đơn giản. Ảnh: Internet</em></p>
<strong>Hấp bánh</strong>
<ul>
 	<li>Bằng nồi hấp: Dùng giấy bạc hoặc màng bọc chịu nhiệt bọc kín khuôn bánh để tránh hơi nước rớt xuống làm bánh bị rỗ. Chuẩn bị nồi hấp cách thủy, xếp các khuôn bánh vào nồi và hấp ở nhiệt độ 80 – 90 độ C (dưới nhiệt độ sôi) trong vòng 15 – 20 phút. Có thể kiểm tra bánh chín chưa bằng cách dùng cây tăm xiên vào bánh, nếu thấy bánh không dính tăm và lỗ châm không có nước là được.</li>
 	<li>Bằng nồi cơm điện: Cho một lượng nước vừa đủ vào nồi cơm điện, sau đó xếp các khuôn bánh vào rồi phủ khăn xô lên miệng nồi, đậy kín nắp. Bật nút “Cook” và nấu khoảng 20 phút, khi nồi chuyển sang chế độ ủ “Warm” là bánh đã chín.</li>
</ul>
<h4><span id="yeu_cau_thanh_pham_va_thuong_thuc"><strong>Yêu cầu thành phẩm và thưởng thức</strong></span></h4>
Thực hiện <strong>làm kem flan</strong> tại nhà cần đáp ứng một số yêu cầu cơ bản sau:
<ul>
 	<li>Bánh flan có màu sắc bắt mắt, mịn màng không bị lõm hay vỡ nát.</li>
 	<li>Phần caramel bên dưới không bị dính hay có vị quá đắng.</li>
 	<li>Bánh có độ mềm vừa phải, vị ngọt, béo của các nguyên liệu hòa quyện.</li>
</ul>
Bánh flan sau khi hoàn thành bạn để nguội rồi cho vào tủ lạnh khoảng 3 – 4 tiếng là có thể thưởng thức. Khi ăn cho thêm chút đá bào, sữa đặc, cà phê lại càng tăng thêm hương vị và độ hấp dẫn.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-bang-sua-dac.jpg" alt="cách làm bánh flan bằng sữa đặc" />
<em>Bánh flan sữa tươi thơm, ngọt dịu và có màu vàng đẹp mắt. Ảnh: Internet</em></p>

<h2><span id="cach_lam_banh_flan_truyen_thong_cho_be"><strong>Cách làm bánh flan truyền thống cho bé</strong></span></h2>
<h3><span id="nguyen_lieu-2"><strong>Nguyên liệu</strong></span></h3>
<ul>
 	<li>Trứng gà: 3 quả</li>
 	<li>Sữa tươi không đường: 200ml</li>
 	<li>Sữa đặc có đường: 60g</li>
 	<li>Đường: 50g</li>
</ul>
<h3><span id="cac_buoc_lam"><strong>Các bước làm</strong></span></h3>
Bước 1: Cho đường vào nồi, đổ ít nước rồi bắc lên bếp đun với lửa nhỏ. Khi thấy đường sôi chảy, bốc khói và ngả màu cánh gián thì cho vào chút nước cốt chanh, lắc đều. Trút nhanh caramel vào khuôn bánh, tráng nhẹ cho tạo một lớp mỏng dưới đáy khuôn.

Bước 2: Trứng gà tách lấy lòng đỏ cho vào tô, đánh tan. Cho sữa đặc và sữa tươi vào nồi, bắc lên bếp đun lửa nhỏ cho hơi nóng ấm rồi tắt bếp. Đổ từ từ sữa vào trứng, vừa đổ vừa khuấy nhẹ theo một chiều để hỗn hợp hòa quyện.

Bước 3: Lọc hỗn hợp qua rây vài lần cho mịn. Khi caramel trong khuôn đã khô cứng lại thì đổ hỗn hợp trứng sữa vào.

Bước 4: Đặt khuôn bánh vào nồi hấp cách thủy. Bắc lên bếp hấp với lửa nhỏ từ 30 – 40 phút. Bánh chín lấy ra để nguội rồi cất vào ngăn mát tủ lạnh khoảng 4 tiếng là dùng được.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-truyen-thong.jpg" alt="cách làm bánh flan truyền thống" />
<em>Thành phẩm vừa đẹp mắt lại vừa ngon. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="van_de_thuong_gap_va_cach_giai_quyet"><strong>Vấn đề thường gặp và cách giải quyết</strong></span></h3>
Cách làm BÁNH FLAN đơn giản nhưng nếu bạn mới tập tành làm món này lần đầu khó tránh khỏi gặp phải những sự cố ngoài ý muốn. Dưới đây là một số lỗi thường gặp và cách khắc phục để có mẻ bánh hoàn hảo.

<strong>Flan bị rỗ</strong>
<ul>
 	<li>Nguyên nhân: Đánh trứng quá bông khiến flan có nhiều bọt khí hoặc nướng/hấp bánh ở nhiệt độ cao cũng khiến flan bị rỗ. Ngoài ra, khi hấp bánh bằng phương pháp cách thủy, hơi nước đọng trên nắp vung nồi rồi rớt xuống gây rỗ bề mặt bánh.</li>
 	<li>Cách khắc phục: Dùng một chiếc khăn sạch, thấm nước tốt phủ lên miệng nồi rồi mới đậy nắp vung lại. Trong quá trình hấp, cứ cách khoảng 10 – 15 phút mở nắp ra, lau sạch nước đọng. Đậy nắp hoặc bọc kín khuôn flan bằng giấy bạc, màng bọc thực phẩm… cũng có tác dụng ngăn nước rơi vào.</li>
</ul>
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-hap-banh-flan-khong-bi-ro.jpg" alt="cách hấp bánh flan không bị rỗ" />
<em>Nhiệt độ cao là nguyên nhân khiến bánh bị rỗ. Ảnh: Internet</em></p>
<strong>Flan không đông</strong>
<ul>
 	<li>Nguyên nhân: Tỷ lệ trứng và sữa chưa phù hợp (thường do quá nhiều sữa). Ngoài ra còn do nhiệt độ nướng/hấp quá thấp hoặc thời gian chưa đủ lâu để bánh chín hẳn.</li>
 	<li>Cách khắc phục: Cân đong chính xác và làm đúng theo chỉ dẫn trong công thức.</li>
</ul>
<strong>Flan bị khô mặt</strong>
<ul>
 	<li>Nguyên nhân: Do trộn trứng, sữa chưa đều hoặc nấu ở nhiệt độ quá cao.</li>
 	<li>Cách khắc phục: Che hoặc bọc kín mặt flan khi nướng/hấp.</li>
</ul>
<strong>Còn mùi tanh của trứng</strong>
<ul>
 	<li>Nguyên nhân: Tỷ lệ trứng và sữa chưa phù hợp, không đun hoặc đun sữa chưa tới.</li>
 	<li>Cách khắc phục: Làm nóng sữa trước rồi mới cho vào trứng. Ngoài ra, cho một lượng vani vừa đủ để bánh không còn mùi tanh và thơm hơn.</li>
</ul>
<strong>Bánh bị vỡ khi lấy khỏi khuôn</strong>
<ul>
 	<li>Nguyên nhân: Công thức có tỷ lệ chất lỏng quá nhiều so với trứng. Do nướng/hấp bánh chưa đủ thời gian, hoặc để lạnh trong thời gian quá ngắn.</li>
 	<li>Cách khắc phục: Cân đong chính xác và làm đúng theo chỉ dẫn trong công thức.</li>
</ul>
<strong>Caramel bị dính vào đáy khuôn</strong>
<ul>
 	<li>Nguyên nhân: <strong>Nấu</strong> nước đường quá lâu hoặc khuấy đảo nhiều khi nấu.</li>
 	<li>Cách khắc phục: Không đun nước đường quá lâu, chỉ đun đến khi thấy nước đường đã đạt.</li>
</ul>
Nếu đã quá nhàm chán với vị bánh flan truyền thống, hãy thử biến tấu với một vài nguyên liệu để tạo ra nhiều màu sắc, hương vị hấp dẫn khác cho món bánh quen thuộc này nhé.
<h2><span id="mot_so_cach_lam_banh_flan_don_gian"><strong>Một số cách làm bánh flan đơn giản</strong></span></h2>
<h3><span id="cach_lam_banh_flan_pho_mai"><strong>Cách làm bánh flan phô mai</strong></span></h3>
Cho 2 viên phô mai vào hấp cách thủy đến khi tan hoàn toàn rồi trút vào hỗn hợp trứng, sữa. Khuấy đều hỗn hợp, sau đó bắc lên bếp nấu.

Các công đoạn còn lại thực hiện tương tự những cách trên.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-pho-mai.jpg" alt="cách làm bánh flan phô mai" />
<em>Flan phô mai có mùi thơm ngậy rất hấp dẫn. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="cach_lam_banh_flan_bi_do"><strong>Cách làm bánh flan bí đỏ</strong></span></h3>
Dùng 1 quả bí đỏ, cắt phần cuống rồi khoét lấy ruột ra ngoài, chừa khoảng trống để đổ bánh flan.

Hỗn hợp trứng sữa sau khi đun nóng đổ vào quả bí đỏ đã khoét ruột. Sau đó đem hấp ở lửa nhỏ trong 40 – 60 phút.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-bi-do.jpg" alt="cách làm bánh flan bí đỏ" />
<em>Thành phẩm bánh flan bí đỏ thơm ngon, bổ dưỡng. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="cach_lam_banh_flan_dua"><strong>Cách làm bánh flan dừa</strong></span></h3>
Cho 130g đường và 25g bơ chảy vào máy xay sinh tố xay nhuyễn. Tiếp tục cho 6 lòng đỏ trứng gà, 300ml sữa tươi không đường và 200g dừa tươi nạo sợi xay cho hỗn hợp hòa quyện.

Đỗ hỗn hợp trên vào khuôn có quét một lớp bơ mỏng chống dính. Xếp khuôn bánh vào nồi và hấp khoảng 30 phút là bánh chín.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-dua.jpg" alt="cách làm bánh flan dừa" />
<em>Trang trí thành phẩm với một ít dừa nạo sợi. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="cach_lam_banh_flan_rau_cau"><strong>Cách làm bánh flan rau câu</strong></span></h3>
Cho 1,5 lít nước vào nồi, đổ 15g rau câu giòn vào ngâm 15 phút cho nở. Bắc lên bếp nấu lửa nhỏ, khuấy liên tục để rau câu không bị lắng dưới đáy. Khi nồi rau câu sôi thì cho 150g đường cát vào, khuấy tan rồi tắt bếp.

Chia rau câu ra làm 2 phần, một phần hòa với cà phê đen, phần còn lại đổ hỗn hợp trứng sữa đã đun nóng vào. Chuẩn bị một khuôn bánh lớn, đổ một lớp rau câu flan vào, đợi se mặt thì đổ tiếp một lớp rau câu cà phê, làm lần lượt đến khi hết. Đem khuôn bánh để vào ngăn mát tủ lạnh, sau khoảng 2 giờ là có thể thưởng thức.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-rau-cau.jpg" alt="cách làm bánh flan rau câu" />
<em>Đây là món tráng miệng mát lạnh rất được trẻ nhỏ yêu thích. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="cach_lam_banh_flan_tra_xanh"><strong>Cách làm bánh flan trà xanh</strong></span></h3>
Rửa sạch 150g lá trà xanh, dùng kéo cắt nhỏ rồi cho máy xay sinh tố xay nhuyễn với một chút nước. Lọc bỏ xác lá trà, giữ lại phần nước cốt. Hòa nước cốt trà xanh với 170ml sữa tươi không đường. Cho hỗn hợp trên vào phần trứng sữa đã chuẩn bị, khuấy đều rồi mang đi hấp chín.
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.daotaobeptruong.vn/wp-content/uploads/2020/11/cach-lam-banh-flan-tra-xanh.jpg" alt="cách làm bánh flan trà xanh" /></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Bánh Flan</h1>
<p>Khi lên danh sách thực đơn <a href="https://daotaobeptruong.vn/mon-an-ngon" target="_blank" rel="noopener">món ngon mỗi ngày</a> hay các món ăn vặt, ăn nhẹ không thể bỏ qua món <strong>bánh flan</strong> mềm mịn, thơm ngon được nhiều người yêu thích. <strong>Cách làm bánh flan</strong> không khó nhưng để có được mẻ bánh hoàn hảo, không tanh, không rỗ cũng không hề đơn giản. Với công thức đặc biệt dưới đây, bạn sẽ dễ dàng thực hiện thành công món <strong>bánh</strong> hấp dẫn này trong thời gian ngắn mà thành phẩm thu được vượt ngoài sự mong đợi.</p>
<figure id="attachment_560" aria-describedby="caption-attachment-560" style="width: 751px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=560" rel="attachment wp-att-560"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-560" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/banh-flan-caramen-recipe-main-photo.jpg" alt="Bánh flan" width="751" height="532" /></a><figcaption id="caption-attachment-560" class="wp-caption-text">Bánh Plan</figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/banh-flan-b03/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sinh Tố Sapoche (ST03)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinnh-to-sapoche/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinnh-to-sapoche/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:52:32 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=552</guid>

					<description><![CDATA[<h2><span id="Nguyen_lieu_lam_sinh_to_sapoche">Nguyên Liệu Làm Sinh Tố Sapoche</span></h2>
<div class="ingredients-field default ">
<ul>
 	<li>Sapoche chín: 2 quả</li>
 	<li>Sữa đặc: 40ml</li>
 	<li>Đường cát: 20g</li>
 	<li>Cà phê đen: 15ml</li>
 	<li>Đá viên</li>
 	<li>Dụng cụ: máy xay sinh tố, ly thủy tinh, dao, muỗng,…</li>
</ul>
</div>
<h2><span id="Cach_lam_sinh_to_sapoche_ca_phe_ngon">Cách Làm Sinh Tố Sapoche Cà Phê Ngon</span></h2>
<h3><span id="Chon_sapoche_chin_tu_nhien">Chọn Sapoche Chín Tự Nhiên</span></h3>
Để có ly sinh tố ngon, trước tiên bạn cần biết cách chọn mua sapoche, nếu mua nhầm quả bị sượng, chát sẽ ảnh hưởng đến chất lượng thành phẩm.

Bạn chọn những quả sapoche có vỏ ngoài màu vàng nâu, đây là những quả chín già, khi xay sinh tố sẽ không bị chát.

Nếu ăn trong ngày nên mua những quả mà khi nắn nhẹ có cảm giác mềm tay, không bị chai cứng. Nhưng tránh mua những quả mềm nhũn, nhất là ở phần cuống, vì có thể đó là sapoche đã chín quá, trong ruột bị lên men và có vị rượu chua.

Chọn những quả có mùi thơm dịu đặc trưng.

Sapoche ngon có hình ovan, thân quả dài, căng mọng, phần cuống khô và hơi cong lên. Tránh mua những quả có cuống còn tươi và bám chặt lấy quả vì đây là sapoche non, ăn sẽ đắng chát.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMCIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/sapoche-chin.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/sapoche-chin.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/sapoche-chin-400x267.jpg 400w" alt="sapoche chín" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Sapoche chín có mùi thơm dịu, cát mịn, ăn có vị ngọt mát. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="So_che_sapoche">Sơ Chế Sapoche</span></h3>
Sapoche mua về rửa sạch nhẹ nhàng, sau đó gọt vỏ, cắt miếng nhỏ và bỏ hạt.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMSIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/cat-sapoche.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/cat-sapoche.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/cat-sapoche-400x267.jpg 400w" alt="Cắt sapoche " />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Cắt sapoche thành những miếng nhỏ vừa. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="Cach_xay_sinh_to_sapoche_ca_phe_ngon">Cách Xay Sinh Tố Sapoche Cà Phê Ngon</span></h3>
Chuẩn bị máy xay sinh tố, cho sapoche đã sơ chế vào, thêm vào 40ml sữa đặc, 20g đường cát, 15ml cà phê đen và 1 ly đá viên. Đậy nắp lại, bật máy và xay đến khi hỗn hợp nhuyễn mịn là được. Lưu ý, cà phê đen có tác dụng giúp món sinh tố dậy vị và có màu sắc đẹp mắt hơn.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMCIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/xay-sinh-to-sapoche.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/xay-sinh-to-sapoche.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/xay-sinh-to-sapoche-400x267.jpg 400w" alt="Xay sinh tố sapoche" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Xay sinh tố sapoche. Ảnh: Internet</em></p>
Đổ hỗn hợp sinh tố ra ly, trang trí với một nhánh lá bạc hà. Vậy là bạn đã có món sinh tố sapoche thơm ngon, mát lạnh để thưởng thức rồi.

Sinh tố sapoche ngon nhất khi uống lạnh, lúc mới xay xong. Nếu chưa dùng ngay, bạn có thể bảo quản sinh tố trong ngăn mát tủ lạnh và sử dụng trong vòng 12 giờ để đảm bảo hương vị và dinh dưỡng.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMCIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thanh-pham-sinh-to-sapoche.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thanh-pham-sinh-to-sapoche.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thanh-pham-sinh-to-sapoche-400x267.jpg 400w" alt="Thành phẩm sinh tố sapoche " />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Thành phẩm sinh tố sapoche mát lạnh, thơm ngọt và không hề gắt cổ</em></p>

<h2><span id="Sinh_to_sapoche_co_tac_dung_gi">Sinh Tố Sapoche Có Tác Dụng Gì?</span></h2>
Sinh tố sapoche là thức uống tốt cho sức khỏe. Theo Đông y, sapoche có vị ngọt, tính mát, tác dụng nhuận tràng, giải khát.

Trong 100g sapoche chín có chứa:
<div class="ingredients-field default ">
<ul>
 	<li>Calories 83mg</li>
 	<li>Chất đạm 0,44g</li>
 	<li>Chất béo 1,1g</li>
 	<li>Chất xơ 1,4g</li>
 	<li>Canxi 21mg</li>
 	<li>Sắt 0,8mg</li>
 	<li>Phot pho 12mg</li>
 	<li>Potassium 193mg</li>
 	<li>Sodium 12mg</li>
 	<li>Beta-carotene (A) 60 IU</li>
 	<li>Riboflavin (B2) 0,02mg</li>
 	<li>Niacin (B3) 0,200mg</li>
 	<li>Pantothenic acid (B5) 0,252mg</li>
 	<li>Pyridoxine (B6) 0,037mg</li>
 	<li>Ascorbic acid (C) 14,7mg</li>
 	<li>Cùng các loại vitamin B2, B3, B5, B6, C, E…</li>
</ul>
</div>
Potassium có trong sapoche có khả năng giúp giảm huyết áp, nên bệnh nhân cao huyết áp nếu tiêu thụ một lượng vừa đủ potassium sẽ giảm được nguy cơ tăng huyết áp.

Sapoche có vị ngọt tự nhiên nên những người mắc bệnh về huyết áp, tim mạch hay thận có thể thoải mái thưởng thức mà không lo bị dư đường trong cơ thể.

Bổ sung sapoche vào thực đơn hàng ngày của bà bầu và trẻ nhỏ sẽ giúp phòng tránh được bệnh thiếu máu, thiếu canxi cùng các khoáng chất khác.

Vitamin B5, B6, B3, B1… có trong sapoche hỗ trợ phát triển hệ thần kinh, chống mỏi mệt và giúp giấc ngủ được sâu hơn.

Loại quả này cũng giúp loại bỏ các chất thải từ dạ dày, làm sạch dạ dày, giảm tiêu chảy. Đồng thời, điều chỉnh quá trình trao đổi chất và giữ cho đường tiêu hóa luôn sạch sẽ.

Đặc biệt, sapoche còn có tác dụng nuôi dưỡng làn da từ bên trong, giúp da khỏe mạnh, mịn màng, làm chậm quá trình lão hóa, giảm các nếp nhăn nhờ các vitamin E, C, khoáng chất và các chất chống oxy hóa.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMCIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thuong-thuc-sinh-to-sapoche.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thuong-thuc-sinh-to-sapoche.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thuong-thuc-sinh-to-sapoche-400x267.jpg 400w" alt="Thưởng thức sinh tố sapoche " />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Thưởng thức sinh tố sapoche giúp chị em phụ nữ sở hữu làn da mịn màng, khỏe mạnh</em></p>
Ngoài <b>cách làm sinh tố sapoche</b> mà bài viết vừa chia sẻ, bạn cũng có thể kết hợp với các loại trái cây khác như bơ, mít, chuối, đu đủ, sầu riêng,… để tạo ra những món sinh tố thơm ngon và lạ miệng khác. Nếu đang có ý định kinh doanh đồ uống thì cho sinh tố sapoche vào thực đơn là một ý tưởng tuyệt vời đấy. Tiếp theo, mời bạn tham khảo <a href="https://www.bartender.edu.vn/sinh-to-dau" target="_blank" rel="noopener noreferrer">cách làm sinh tố dâu</a> tại website của chúng tôi ngay nhé. Chúc bạn làm ra những ly sinh tố thật bổ dưỡng.

Xem thêm cách làm nhiều món sinh tố ngon khác tại chuyên mục Công thức pha chế đồ uống để làm phong phú thêm sổ tay nội trợ của mình.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Sinnh Tố Sapoche</h1>
<p>Sapoche (hay còn gọi là hồng xiêm) là loại quả mọng có vị ngọt lịm, thanh mát, chứa nhiều dưỡng chất tốt cho sức khỏe. Ngoài cách ăn trực tiếp, sapoche còn được chế biến thành món sinh tố thơm ngon, được nhiều người ưa chuộng. <b>Cách làm sinh tố sapoche</b> rất đơn giản, bất cứ ai cũng có thể tự làm tại nhà mà không cần phải ra quán. Dành chút thời gian làm cho mình và người thân những ly sinh tố sapoche bổ dưỡng để thưởng thức ngay nào.<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=554" rel="attachment wp-att-554"><img loading="lazy" class="aligncenter size-medium wp-image-554" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/sinh-to-sapoche.jpg" alt="" width="300" height="200" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinnh-to-sapoche/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sinh Tố Dâu</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinh-to-dau/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinh-to-dau/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:48:30 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=548</guid>

					<description><![CDATA[<h1><span id="11_Trai_dau_tay">Sinh tố dâu tây</span></h1>
<strong>Sinh tố dâu </strong>là món nước giải khát được chế biến từ quả dâu tây. Đây là một loại cây thuộc họ thân thảo sống nhiều năm. Cây dâu tây có rất nhiều là và thường mọc gần nhau, tùy vào từng môi trường mà loại cây này sinh sống hoặc tùy đặc tính của từng giống cây mà dâu tây có các đặc điểm khác nhau. Nhưng hầu hết các giống dâu tây đều có lá kép, mép lá có răng cưa, quả dâu tây khi còn non có màu trắng và khi quả già thì chuyển màu đỏ đất.

Quả dâu tây là quả giả do đế hoa phình to, quả dâu tây thật sự nằm ở bên ngoài quả giả, là quả bế thường được gọi là hạt. Số lượng quả bế nhiều và nhỏ nằm bao phủ trên bề mặt quả. Hoa dâu tây nở phát triển thành quả dâu tây, quả khi còn non có màu xanh lục, sau khi chín thì có màu đỏ,thông thường dâu tây chín sau 20 đến 30 ngày. Dâu tây thường ra quả theo chùm xếp hình xim. Quả đầu có kích thước lớn nhất.

Dâu tây có mùi vị chua chua ngọt ngọt rất hấp dẫn nên được rất nhiều người ưa chuộng. Không những thế dâu trong quả dâu tây chứa rất nhiều chất dinh dưỡng như: calo, nước, protein, axit amin, carbohydrate, chất béo, chất bão hòa, omega 3, omega 6, các loại vitamin như vitamin A, C, D, E, K, B1, B2, B3, B5, B6, B12, folate, choline, và nhiều khoáng chất như canxi, magie, sắt, đồng, mangan, phốt pho, kẽm, selen… Sinh tố không những là món sẽ giúp chúng ta hấp thụ hoàn toàn chất dinh dưỡng từ trái cây mà còn vô cùng thơm ngon và <strong>sinh tố dâu</strong> cũng không phải là ngoại lệ.
<h2><span id="12_Tac_dung_cua_trai_dau_tay">1.2 Tác dụng của trái dâu tây</span></h2>
<h3><span id="121_Dau_tay_rat_co_loi_cho_ba_bau">1.2.1 Dâu tây rất có lợi cho bà bầu</span></h3>
<img class="alignnone size-full wp-image-7425" src="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2.png" sizes="(max-width: 893px) 100vw, 893px" srcset="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2.png 893w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2-768x516.png 768w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2-696x468.png 696w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2-625x420.png 625w" alt="sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2" width="893" height="600" />

Folate là một vitamin nhóm B rất cần thiết cho đối tượng phụ nữ đang mang thai. Chất dinh dưỡng này có ý nghĩa đặc biệt quan trọng đối với giai đoạn đầu của quá trình mang thai vì chúng giúp ích cho sự phát triển não bộ, sọ và cột sống của thai nhi. Dâu tây chính là nguồn cung cấp folate rất tốt, cùng với đó Axit folic trong dâu tây còn giúp ngăn ngừa nguy cơ khuyết tật của thai nhi như tật nứt đốt sống. Không những thế trong trái dâu tây còn chứa rất nhiều vitamin khác giúp bổ sung dinh dưỡng cho cả mẹ và bé.. Chính vì thế uống <strong>sinh tố dâu</strong> tây vô cùng có lợi cho mẹ bầu.
<h3><span id="122_Uong_sinh_to_dau_tay_co_gay_nen_thua_can_beo_phi_khong">1.2.2 Uống sinh tố dâu tây có gây nên thừa cân, béo phì không?</span></h3>
Như đã nói ở trên dâu tây có nhiều tác dụng đối với sức khỏe con người. Tuy nhiên, nhiều người lo ngại rằng việc uống <strong>sinh tố dâu</strong> nhiều sẽ dẫn đến thừa cân hoặc mỡ thừa. Câu trả lời chính là uống sinh tố dâu tây không chỉ không bị mập mà còn giúp chúng ta kiểm soát được cân nặng rất tốt.

Nguyên nhân chính là trong dâu tây có chứa các thành phần axit có tác dụng đánh tan và chuyển hóa mỡ, đồng thời sẽ giúp đào thải lượng mỡ thừa bất lợi qua các chức năng bài tiết của cơ thể. Bên cạnh đó, <strong>sinh tố dâu</strong> tây còn có tác dụng hạn chế các bệnh đường ruột và hỗ trợ tốt trong việc giảm cân. Nguyên nhân là trái dâu tây là nguồn cung cấp vitamin cũng như chất xơ tự nhiên cao và khí chất xơ kết hợp với nguồn vitamin phong phú sẽ giúp bạn cảm thấy no lâu hơn và hạn chế cảm giác thèm ăn.

Giờ bạn đã yên tâm là mặc dù dâu tây chứa nhiều chất dinh dưỡng nhưng uống <strong>sinh tố dâu</strong> tây sẽ không lo thừa cân mà trai lại nó còn hỗ trợ bạn trong quá trình kiểm soát cân nặng của cơ thể và đồng thời cũng giúp bạn phần nào trong quá trình giảm cân một cách an toàn.
<h4><span id="123_Ho_tro_tri_benh_cho_co_the">1.2.3 Hỗ trợ trị bệnh cho cơ thể</span></h4>
Giảm nguy cơ mắc bệnh tim

Đau tim là một chứng bệnh đáng sợ, một trong những nguy cơ dẫn đến tử vong hàng đầu. Một chế độ ăn khoa học, điều độ và hợp lý có thể giúp bạn phòng chống các nguy cơ mắc các bệnh tim mạch, và dâu tây là một loại trái cây bạn không thể nào bỏ qua. Nguyên nhân bởi vì trong quả dâu tây có chứa các chất xơ, chất chống oxy hóa, hóa chất thực vật sẽ giúp cơ thể cân bằng nồng độ cholesterol. Các chất này còn thúc đẩy khả năng ổn định mảng bám và làm giảm nguy cơ huyết khối.

Chính vì khả năng làm giảm nồng độ cholesterol trong cơ thể, từ đó làm giảm thiểu đáng kể nguy cơ mắc bệnh tim mạch. Còn với những người đã mắc bệnh về tim mạch thì cũng nên uống <strong>sinh tố dâu</strong> vì không chỉ có tác dụng ngăn ngừa mà nó cũng có thể cải thiện được tình trạng bệnh.

&#160;
<figure class="wp-block-image size-large"><img class="wp-image-773" src="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-1024x683.jpg" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-1024x683.jpg 1024w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-300x200.jpg 300w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-768x512.jpg 768w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-696x464.jpg 696w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-630x420.jpg 630w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3.jpg 1068w" alt="Sinh tố dâu" width="1024" height="683" /><figcaption>Quả dâu tây vô cùng có lợi cho sức khỏe</figcaption></figure>
<h3><span id="124_Chong_hen_va_di_ung">1.2.4 Chống hen và dị ứng</span></h3>
Nhờ vào các chất kháng viêm có trong thành phần dinh dưỡng của trái dâu tây, từ đó<strong> sinh tố dâu</strong> cũng có tác dụng làm giảm các triệu chứng như sổ mũi, chảy nước mắt và nổi mề đay (đây là những biểu hiện của triệu chứng hen suyễn). Các nhà khoa học khuyến cáo, việc bổ sung một ly sinh tố dâu vào thực đơn ăn uống hàng ngày sẽ giúp bạn chống lại các triệu chứng này.
<h4><span id="125_Giup_phong_chong_ung_thu">1.2.5 Giúp phòng chống ung thư</span></h4>
Nguyên nhân là do các chất chống oxy hóa, bao gồm vitamin C và flavonoid có trong trái dâu tây giúp làm giảm viêm và giảm nguy cơ của các bệnh liên quan đến viêm như ung thư, bệnh tim và các bệnh tự miễn. Các nghiên cứu đã chỉ ra rằng chất flavonoid trong dâu tây không chỉ giúp giảm viêm mà còn làm giảm sự phát triển của các tế bào ung thư. Chính vì thế nếu bạn chẳng may đang mắc những căn bệnh này thì dâu tây cũng là biện pháp giúp cải thiện tình trạng bệnh theo chiều hướng tốt hơn. Do đó, uống <strong>sinh tố dâu</strong> không chỉ là thức uống giúp ngon miệng mà sẽ là một phương án hỗ trợ tốt trong quá trình chống ung thư.
<h3><span id="126_Ngan_ngua_benh_tieu_duong">1.2.6 Ngăn ngừa bệnh tiểu đường</span></h3>
Dâu tây có chỉ số đường huyết là 40, chỉ số này tương đối thấp và an toàn đối với cơ thể. Chính vì thế đối với những bệnh nhân mắc chứng tiểu đường thì <strong>sinh tố dâu</strong> là loại thức uống tương đối an toàn. Mặt khác, các hợp chất có trong trái dâu tây có nhiều các tác động tích cực đến nồng độ glucose và lipid trong cơ thể, từ đó làm giảm nguy cơ phát triển bệnh tiểu đường.
<h3><span id="127_Dieu_chinh_huyet_ap">1.2.7 Điều chỉnh huyết áp</span></h3>
Một số nghiên cứu cũng chỉ ra rằng: trong quả dâu có chứa rất nhiều khoáng chất có khả năng hỗ trợ và điều chỉnh huyết áp. Cụ thể: các thành phần kali và magie có trong trái dâu tây giúp ngăn ngừa tình trạng cao huyết áp và duy trì nồng độ oxy khỏe mạnh. Vitamin C vốn là chất dinh dưỡng rất giàu trong quả dâu tây cũng góp phần vào việc kiểm soát huyết áp. Do đó, uống <strong>sinh tố dâu</strong> chắc chắn sẽ giúp bạn có thể điều chỉnh huyết áp và giúp huyết áp được ổn định.
<h3><span id="128_Chua_tao_bon">1.2.8 Chữa táo bón</span></h3>
Một tác dụng nữa của việc uống <strong>sinh tố dâu</strong> là giúp bạn chữa căn bệnh táo bón. Nguyên nhân là bởi vì các chất xơ có trong dâu tây có tác dụng hỗ trợ hệ thống tiêu hóa của cơ thể hoạt động hiệu quả, điều hòa nhu động ruột và ngăn ngừa nguy cơ bị táo bón. Uống một ly sinh tố dâu mỗi ngày chắc chắn sẽ giúp bạn tiêu hóa tốt và tăng cường sức đề kháng cho cơ thể.
<h2><span id="2_Cach_lam_sinh_to_dau_tai_nha">2. Cách làm sinh tố dâu tại nhà</span></h2>
<h2><span id="21_Loi_ich_cua_viec_uong_sinh_to_dau">2.1 Lợi ích của việc uống sinh tố dâu</span></h2>
<h3><span id="211_Giup_tang_cuong_he_mien_dich_co_the">2.1.1 Giúp tăng cường hệ miễn dịch cơ thể</span></h3>
Uống <strong>sinh tố dâu</strong> sẽ giúp cơ thể bạn tăng cường hệ miễn dịch, nhất là với những người có cơ địa nhạy cảm với thời tiết nguyên nhân là nguồn vitamin C dồi dào trong trai dây tây có khả năng tăng cường hệ miễn dịch tốt, phòng chống cảm lạnh thông thường, ho và nhiễm trùng
<h4><span id="212_Tang_cuong_chat_xo">2.1.2 Tăng cường chất xơ</span></h4>
Như đã nói ở trên dâu tây là loại trái cây giàu dinh dưỡng, đặc biệt có nguồn chất xơ tự nhiên dồi dào, uống<strong> sinh tố dâu</strong> sẽ giúp bạn tăng cường đáng kể lượng chất xơ, việc này rất tốt cho cơ thể trong việc kháng và trị một số bệnh quan trọng.

&#160;
<figure class="wp-block-image size-large"><img class="wp-image-771" src="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-1024x681.jpg" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-1024x681.jpg 1024w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-300x199.jpg 300w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-768x511.jpg 768w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-696x463.jpg 696w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-632x420.jpg 632w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4.jpg 1068w" alt="Sinh tố dâu" width="1024" height="681" /><figcaption>Món sinh tố dâu thơm ngon</figcaption></figure>
<h3><span id="213_Giup_tang_cuong_tri_nho">2.1.3 Giúp tăng cường trí nhớ</span></h3>
Uống <strong>sinh tố dâu</strong> tây sẽ giúp ngăn ngừa suy giảm chức năng nhận thức, tăng cường trí nhớ: bởi dâu tây giúp cơ thể thành phần fisetin, đây là các thành phần giúp tăng cường trí nhớ và kích thích các dây thần kinh.
<h4><span id="214_Giup_san_xuat_hormone_hanh_phuc">2.1.4 Giúp sản xuất hormone hạnh phúc</span></h4>
Các thành phần chất dinh dưỡng trong dâu tây hỗ trợ tuần hoàn thuận lợi, dưỡng chất đến não thuận lợi hơn, chống lại sự hình thành homocysteine và làm tăng các hormone hạnh phúc như dopamine và serotonin, từ đó sẽ giúp bạn tươi tỉnh, phấn chấn trở lại. Nếu muốn luôn vui vẻ, sảng khoái đừng quên bổ sung <strong>sinh tố dâu</strong> trong thực đơn ăn uống hằng ngày nhé.
<h3><span id="215_Dot_chay_mo_thu_ho_tro_giam_can_hieu_qua">2.1.5 Đốt cháy mỡ thừ, hỗ trợ giảm cân hiệu quả</span></h3>
Như đã nói ở trên, chất anthocyanins trong trái dâu tây có tác dụng rất lớn đốt cháy chất béo và hỗ trợ giảm cân rất tốt. Ngoài ra, dâu tây là loại quả chứa thành phần calo thấp nhưng lại chứa nhiều chất xơ, điều này sẽ giúp bạn no lâu hơn. Vitamin C rất giàu trong dâu tây có tác dụng tăng cường việc trao đổi chất của cơ thể và đốt cháy lượng calo nhanh hơn. Vì vậy, <strong>sinh tố dâu</strong> là lựa chọn tuyệt vời của chị em phụ nữ, vừa có thể giảm cân an toàn hiệu quả mà còn rất ngon miệng nữa.
<h4><span id="216_Giup_toc_khoe_manh">2.1.6 Giúp tóc khỏe mạnh</span></h4>
Cách chất như: Axit folic, vitamin B5, vitamin B6 và axit ellagic trong dâu tây có khả năng trong việc ngăn ngừa rụng tóc. Bên cạnh đó, dâu tây cũng chứa các khoáng chất như đồng, magie giúp có tác dụng trong việc ngăn ngừa gàu và nhiễm trùng da đầu do nấm gây ra.
<h2><span id="22_Cach_lam_sinh_to_dau_thom_ngon_tai_nha">2.2 Cách làm sinh tố dâu thơm ngon tại nhà</span></h2>
<h3><span id="221_Cach_chon_nguyen_lieu">2.2.1 Cách chọn nguyên liệu</span></h3>
<ul>
 	<li>Bạn nên chọn những quả dâu tây màu đỏ tươi, không được có đốm trắng hay đốm xanh hay quả dâu đã bầm dập hay thối</li>
 	<li>Những quả dâu tây ngon, mọng nước sẽ là những quả có vỏ căng bóng, đều màu, nguyên cuống xanh.</li>
 	<li>Nếu bạn muốn món<strong> sinh tố dâu </strong>được có vị dâu nguyên chất thì bạn chọn loại sữa không đường; ngược lại, nếu bạn muốn sinh tố dâu tây ngọt một chút thì có thể chọn loại sữa có đường.</li>
</ul>
<h4><span id="222_Chuan_bi_nguyen_lieu">2.2.2 Chuẩn bị nguyên liệu</span></h4>
<ul>
 	<li>10 quả dâu tây</li>
 	<li>125ml sữa</li>
 	<li>5 viên đá lạnh</li>
 	<li>3 muỗng kem tươi (không bắt buộc)</li>
 	<li>1 muỗng canh đường (không bắt buộc)</li>
</ul>
<h3><span id="223_Cach_lam">2.2.3 Cách làm</span></h3>
<h4><strong>Bước 1</strong>: Sơ chế trái dâu</h4>
Chuẩn bị dao thớt sạch sẽ. Dâu tây bỏ cuống sau đó rửa sạch rồi bổ đôi hoặc bổ làm 4 (cắt nhỏ giúp bạn dễ xay hơn). Bạn có thêm hoặc bớt số lượng dâu tùy vào nhu cầu của gia đình bạn hoặc kích thước của trái dâu tây

&#160;
<figure class="wp-block-image size-large"><img class="wp-image-772" src="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-1024x576.jpg" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-1024x576.jpg 1024w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-300x169.jpg 300w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-768x432.jpg 768w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-696x392.jpg 696w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-746x420.jpg 746w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5.jpg 1068w" alt="Sinh tố dâu" width="1024" height="576" /><figcaption>Cách làm sinh tố dâu</figcaption></figure>
<h4><strong>Bước 2</strong>: Xay<strong> sinh tố dâu</strong></h4>
Cho dâu đã sơ chế vào máy xay sinh tố, sau đó đổ thêm sữa tươi vào. Nếu bạn không kịp chuẩn bị sữa tươi bạn cũng có thể thay thế bằng sữa chua cũng có thể cho ra món sinh tố rất ngon.

Tiếp tục cho thêm đá viên đã chuẩn bị vào máy xay, đá sẽ giúp món sinh tố mát hơn nhưng nếu bạn thích sinh tố đặc bạn có thể bỏ đá khi uống chứ không cần xay nữa. Sau đó khởi động máy xay, đến khi tất cả được xay nhuyễn.

Tùy thuộc vào độ mạnh của máy xay và kích thước của viên đá mà quá chỉ này bạn chỉ có thể mất khoảng 15 giây là xong.

<strong>Bước 3</strong>: Thêm đường

Nếm thử, nếu món<strong> sinh tố dâu</strong> của bạn đã đủ ngọt theo ý của bạn rồi thì bạn có thể không cần thêm đường nhưng nếu hơi chua, bạn cho thêm đường rồi bật máy xay thêm vài giây nữa là xong.

Nếu bạn thích hương vị tự nhiên có thêm mật ong hoặc một vài loại trái cây vào cũng rất tuyệt.

<strong>Bước 4</strong>: Thưởng thức

Đổ sinh tố từ máy xay ra ly, bạn cũng có thể trang trí 1 miếng dâu lên thành cốc cho đẹp mắt rồi có thể thưởng thức ngay rồi.

Cách làm vô cùng đơn giản phải không nào, hy vọng bài viết đã mang đến cho bạn những thông tin hữu ích về loại thức uống vô cùng được yêu thích này cũng như giúp bạn có thể tự tay làm món <strong>sinh tố dâu</strong> thơm ngon, bổ dưỡng cho gia đình thân yêu của mình.

&#160;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Sinh Tố Dâu</h1>
<p><em><strong>Sinh tố dâu là loại thức uống vô cùng được ưa thích không chỉ bởi hương vị thơm ngon mà còn bởi những giá trị dinh dưỡng nó đem lại cho cơ thể. Bài viết này, chúng ta cùng tìm hiểu về việc <a href="https://amthucbonmua.vn/sinh-to-dau-va-nhung-loi-ich-to-lon-doi-voi-suc-khoe.html" target="_blank" rel="noopener">uống sinh tố dâu có tác dụng gì</a> và cách làm sinh tố dâu đơn giản tại nhà nhé.</strong></em></p>
<figure id="attachment_549" aria-describedby="caption-attachment-549" style="width: 259px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=549" rel="attachment wp-att-549"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-549" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/tai-xuong.jpg" alt="Sinh Tố Dâu" width="259" height="194" /></a><figcaption id="caption-attachment-549" class="wp-caption-text">Sinh Tố Dâu</figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinh-to-dau/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hồng Trà Sữa (TRA02)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/hong-tra-sua/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/hong-tra-sua/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:30:37 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=544</guid>

					<description><![CDATA[<h2 class="body-text">Nguyên liệu cách làm hồng trà sữa</h2>
<ul>
 	<li class="body-text">Hồng trà: 50gr</li>
 	<li>Bột sữa béo B-one: 200gr</li>
 	<li>Sữa đặc ông thọ: 80gr</li>
 	<li>Trân châu trắng: 200gr</li>
 	<li>Trân châu đen: 200gr</li>
</ul>
Để giúp các bạn lựa chọn nguyên liệu dễ dàng và tiết kiệm hơn, Beemart đã có <strong><a href="https://www.beemart.vn/combo-hong-tra">COMBO HỒNG TRÀ SỮA</a></strong> phục vụ tất cả khách hàng. COMBO này đã bao gồm đầy đủ nguyên liệu với giá thành <strong>RẺ HƠN</strong> rất nhiều so với mua lẻ từng nguyên liệu đó.

Ngoài ra COMBO có thể pha được 6 – 7 cốc, đủ cho gia đình và bạn bè nên rất tiết kiệm. Mặt khác, các bạn sẽ không cần phải mua lẻ từng sản phẩm với những gói to đùng vừa công kềnh, vừa đắt tiền lại bảo quản dễ bị hỏng nữa, COMBO này là lựa chọn tối ưu cho các bạn pha ít, pha cho gia đình.

<img class="aligncenter size-full wp-image-66093" title="hong-tra-sua-1 hong-tra-sua-1" src="https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/hong-tra-sua-1.png" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/hong-tra-sua-1.png 600w, https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/hong-tra-sua-1-150x150.png 150w, https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/hong-tra-sua-1-300x300.png 300w" alt="cách làm hồng trà sữa Cách làm hồng trà sữa trân châu mát lạnh ngon như ngoài hàng hong tra sua 1" width="600" height="600" />

<strong>GIÁ RẺ – TIỆN LỢI – CHẤT LƯỢNG THƠM NGON</strong> là tất cả những gì Beemart muốn mang đến khách hàng của mình.
<h2 class="body-text"><strong>Cách làm hồng trà sữa trân châu</strong></h2>
<strong>Bước 1: </strong>Đun sôi 1L nước, cho 50g trà vào ủ trong vòng 40 phút

<strong>Bước 2: </strong>Hòa tan cốt trà còn ấm với 200g bột sữa béo, 100g đường và 80g sữa đặc

<strong>Bước 3: </strong>Đun nước đến khi sôi cho trân châu vào luộc với tỉ lệ 1:4 (trân châu : nước). Khi trân châu nổi lên mặt nước là chín, cho nhỏ lửa đun thêm 20 phút rồi vớt ra ngâm với đường. (lượng đường tùy vào khẩu vị của bạn nhé)

<strong>Bước 4:</strong> Thêm 200g đá + 150ml cốt trà sữa và trân châu, như vậy là bạn đã có thành phẩm là một lý trà sữa thơm ngon rồi đó. Thật đơn giản phải không nào

Làm theo đúng công thức Beemart chia sẻ, chắc chắn bạn sẽ thành công dù mới là người bắt đầu làm đồ uống đó.
<p class="body-text"><img class=" size-full wp-image-32055 aligncenter" title="cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-2 cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-2" src="https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-2.jpg" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" srcset="https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-2.jpg 500w, https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-2-150x150.jpg 150w, https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-2-300x300.jpg 300w" alt="cách làm hồng trà sữa 2 cách làm hồng trà sữa Cách làm hồng trà sữa trân châu mát lạnh ngon như ngoài hàng cach lam hong tra sua mat lanh ngon nhu ngoai hang 2" width="500" height="498" /></p>
<p class="body-text"><img class="alignnone size-full wp-image-32054 aligncenter" title="cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-1 cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-1" src="https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-1.jpg" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" srcset="https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-1.jpg 500w, https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-1-300x163.jpg 300w" alt="cách làm hồng trà sữa 1 cách làm hồng trà sữa Cách làm hồng trà sữa trân châu mát lạnh ngon như ngoài hàng cach lam hong tra sua mat lanh ngon nhu ngoai hang 1" width="500" height="272" /></p>
<p class="body-text">Thật đơn giản đúng không nào, chỉ mất một chút thời gian bạn đã có ngay những ly trà sữa thơm ngon như ngoài hàng rồi đấy.</p>

<div id="attachment_32056" class="wp-caption aligncenter">

<img class="size-full wp-image-32056" title="cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-3 cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-3" src="https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-3.jpg" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" srcset="https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-3.jpg 500w, https://blog.beemart.vn/wp-content/uploads/2017/05/cach-lam-hong-tra-sua-mat-lanh-ngon-nhu-ngoai-hang-3-300x208.jpg 300w" alt="cách làm hồng trà sữa 3 cách làm hồng trà sữa Cách làm hồng trà sữa trân châu mát lạnh ngon như ngoài hàng cach lam hong tra sua mat lanh ngon nhu ngoai hang 3" width="500" height="347" />
<p class="wp-caption-text">Một chút biến tấu với những ly trà sữa bóng đèn.</p>

</div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1><span style="color: #008000;"><strong><em>Hồng Trà Sữa</em></strong></span></h1>
<p><em>Trà sữa là thức uống được giới trẻ Việt yêu thích và thường xuyên uống trong mỗi lần tụ tập bạn bè, ở công sở hay đơn giản là để giải nhiệt. Làm trà sữa handmade tại nhà dường như đã là một xu hướng của nhiều bạn trẻ, vừa tiết kiệm được chi phí, vừa đảm bảo vệ sinh và an toàn thực phẩm. Nếu như bạn đã quen thuộc với trà thái xanh, trà thái đỏ thì hôm nay hãy để Beemart chúng mình chia sẻ với bạn<strong> cách làm hồng trà sữa</strong> cực đơn giản ngay tại nhà bạn nhé.</em></p>
<figure id="attachment_541" aria-describedby="caption-attachment-541" style="width: 856px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=541" rel="attachment wp-att-541"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-541" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cach-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-ngon-don-gian-tai-nha-cach-lam-tran-chau-duong-den-6-1586917573-386-width856height539.jpg" alt="Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen" width="856" height="539" /></a><figcaption id="caption-attachment-541" class="wp-caption-text">Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen</figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/hong-tra-sua/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen &#8211; (T01)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-t01/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-t01/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:16:35 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=540</guid>

					<description><![CDATA[<h2><span id="huong-dan-cach-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-ngon-dung-dieu">Hướng dẫn cách làm sữa tươi trân châu đường đen ngon đúng điệu</span></h2>
<h3><span id="nguyen-lieu-can-chuan-bi">Nguyên liệu cần chuẩn bị</span></h3>
<ul>
 	<li>Sữa tươi không đường: 200ml</li>
 	<li>Bột gạo: 100g</li>
 	<li><a href="https://www.cet.edu.vn/bot-nang-la-gi" rel="nofollow">Bột năng</a>: 100g</li>
 	<li>Bột cacao: 5g</li>
 	<li>Đường đen Hàn Quốc: 120g</li>
 	<li>Dụng cụ: nồi, rây lọc, ly thủy tinh, thau inox.</li>
</ul>
<h3><span id="thuc-hien-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den">Thực hiện làm sữa tươi trân châu đường đen</span></h3>
<h4><span id="buoc-1-nau-nuoc-duong-den">Bước 1: Nấu nước đường đen</span></h4>
Cho khoảng 40g <b>đường đen</b> và bột cacao vào một lượng nước vừa đủ rồ đun sôi để tạo cho <i>trân châu</i> có màu hấp dẫn, hương vị thơm ngon hơn.
<h4><span id="buoc-2-lam-tran-chau">Bước 2: Làm trân châu</span></h4>
<ul>
 	<li>Cho <i>bột năng</i> và bột gạo trộn lẫn với nhau. Sau đó từ từ rót nước đường đen vào hỗn hợp bột và khuấy đều cho bột đủ sệt và dẻo để nặn trân châu.</li>
 	<li>Bạn rửa sạch tay rồi nhồi bột trực tiếp để bột không bị vón cục. Nên nhồi bột mạnh và đều tay cho đến khi dẻo, mịn là được. Sau đó phủ một lớp bột năng bên ngoài bột để tránh bột bị dính. Ngắt bột thành những cục nhỏ rồi vo viên có đường kính khoảng 0,5 cm.</li>
 	<li>Bắc một nồi nước, đun sôi, sau đó cho trân châu vào luộc, lúc luộc chú ý khuấy nhẹ tay để trân châu không bị dính vào đáy nồi. Khi thấy các viên trân châu nổi lên mặt nước thì vớt ra cho vào tô nước lạnh ngay để trân châu không bị dính. Tiếp đó vớt ra để ráo.</li>
</ul>
<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/ngam-tran-chau-ngam-duong-den.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/ngam-tran-chau-ngam-duong-den.jpg 600w, https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/ngam-tran-chau-ngam-duong-den-400x267.jpg 400w" alt="ngâm trân châu trong đường đen" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Ngâm trân châu cho ngấm vị đường đen. Ảnh: Internet</em></p>
Tiếp theo, cho phần đường đen còn lại vào 150ml nước, đun trên lửa vừa cho đến khi sôi, để sôi khoảng 5 – 7 phút thì tắt bếp rồi cho trân châu vào ngâm khoảng 30 phút đến 1 tiếng cho thấm vị đường.
<h4><span id="buoc-3-trinh-bay">Bước 3: Trình bày</span></h4>
Múc trân châu ra ly thủy tinh và rót sữa tươi vào, thêm đá viên vào là xong.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/them-sua-tuoi-va-da-vien.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/them-sua-tuoi-va-da-vien.jpg 600w, https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/them-sua-tuoi-va-da-vien-400x267.jpg 400w" alt="thêm sữa tươi và đá viên" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Thêm sữa tươi và đá viên vào thưởng thức. Ảnh: Internet</em></p>
<strong>Cách uống</strong>

Khi uống, bạn có thể cắm ống hút trực tiếp xuống phần trân châu rồi hút lên, từ từ cảm nhận vị đường đen đậm đà trên đầu lưỡi hoặc khuấy đều sữa tươi và trân châu đều được.
<h3><span id="uong-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-co-map-khong">Uống sữa tươi trân châu đường đen có mập không?</span></h3>
Trà sữa nói chung và sữa tươi nói riêng là đồ ngọt, vậy nên không ít người thắc mắc sữa tươi trân châu đường đen <i>bao nhiêu calo</i>.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-co-map-khong.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-co-map-khong.jpg 600w, https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-co-map-khong-400x267.jpg 400w" alt="uống sữa tươi trân châu đường đen có mập không" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Nên uống sữa tươi trân châu đường đen một lượng phù hợp. Ảnh: Internet</em></p>
Thực chất, đường đen có độ ngọt nhiều hơn các loại đường thông thường nhưng không gắt, không ngán nên được ưu tiên dùng trong pha chế, làm bánh… Đường đen cũng giàu vitamin nhóm B và canxi. Theo Đông Y, đường đen giúp bổ máu, chống lạnh, đặc biệt lượng sắt lớn trong đường đen còn giúp đưa khí oxy đến các cơ quan trong cơ thể.

Tuy nhiên, theo phác đồ về lượng đường trung bình cho mỗi loại trà sữa thì trà sữa trân châu đường đen được xem là loại đồ uống có lượng đường khá lớn. Trung bình mỗi cốc trà sữa trân châu đường đen chứa tới 18,5 thìa cà phê đường (tương đương 92,5g đường), thậm chí có thể nhiều hơn tùy vào mỗi nơi bán.

Theo TS Trương Hồng Sơn – Viện trưởng Viện Y học Ứng dụng Việt Nam, “đường” là nguồn cung cấp carbohydrate và năng lượng cho cơ thể. Chỉ 1g đường có thể cung cấp cho cơ thể tới 4 calo, tương đương 1 thìa cà phê đường sẽ cung cấp 16 calo vào trong cơ thể. Vậy nên bạn chỉ cần để một lượng vừa phải đường đen là có được vị ngọt như ý mà không nên cho quá nhiều. Cũng không nên uống <b>sữa tươi trân châu đường đen</b> liên tục và quá nhiều để tránh ảnh hưởng đến sức khỏe, dẫn đến phá vỡ mức cân bằng đường trong cơ thể, từ đó gây dư thừa năng lượng, dẫn đến tích lũy mỡ, rối loạn chuyển hóa và là nguy cơ cho các bệnh không lây nhiễm như thừa cân, béo phì, tăng huyết áp, đái tháo đường (tiểu đường)… và biến chứng nặng nề nhất là bệnh tim mạch.
<h3><span id="cach-bao-quan-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-duoc-lau">Cách bảo quản sữa tươi trân châu đường đen được lâu</span></h3>
Để bảo quản trân châu đường đen được lâu, sau khi nấu trân châu xong, bạn cho thạch vào hộp thủy tinh sạch, kín, đặt trong ngăn mát tủ lạnh. Khi muốn dùng, bạn lấy hộp thạch ra và cho vào lò vi sóng hâm nóng lại là sẽ dẻo mềm như ban đầu. Cách này có thể giúp bạn bảo quản được tới 5 ngày.

Với hỗn hợp nước sốt đường đen, nếu chưa ngâm trân châu và pha sữa tươi thì bạn vẫn để riêng, đổ vào hũ thủy tinh rồi đậy nắp thật kín. Chỉ cần đặt hũ nước sốt ở nhiệt độ phòng là sử dụng được mà không cần để ở tủ lạnh như trân châu.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/bao-quan-hat-tran-chau-duong-den.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/bao-quan-hat-tran-chau-duong-den.jpg 600w, https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/bao-quan-hat-tran-chau-duong-den-400x267.jpg 400w" alt="bảo quản hạt trâu châu đường đen" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Bảo quản hạt trân châu đường đen bằng tủ lạnh có thể để được 5 ngày. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="cac-meo-giup-ban-giu-gin-suc-khoe-khi-uong-sua-tuoi-tran-chau-duong-den">Các mẹo giúp bạn giữ gìn sức khỏe khi uống sữa tươi trân châu đường đen</span></h3>
<ul>
 	<li>Nên chọn size ly sữa tươi trân châu đường đen nhỏ thay vì các size lớn.</li>
 	<li>Hạn chế số lần uống trong tuần ít nhất có thể. Chẳng hạn chỉ uống 1 ly/ tuần.</li>
 	<li>Chỉ yêu cầu 30% lượng đường cho mỗi ly hoặc uống không đường.</li>
 	<li>Yêu cầu sữa tươi, sữa ít béo hoặc sữa tách kem, thay vì kem sữa.</li>
 	<li>Không lấy topping (hoặc chọn loại có hàm lượng calo thấp như lô hội hoặc trân châu trắng).</li>
</ul>
Trên đây là <a href="https://www.cet.edu.vn/dao-tao/ky-thuat-pha-che-do-uong/cong-thuc-pha-che">công thức pha chế</a> đơn giản tại nhà cũng nhiều thông tin hữu ích về món đồ uống hấp dẫn này. Hy vọng đã giúp bạn có thêm món uống ngon cho gia đình trong những ngày nóng nhưng vẫn đảm bảo tốt cho sức khỏe của mình và những người thân yêu.

[caption id="attachment_541" align="aligncenter" width="856"]<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=541" rel="attachment wp-att-541"><img class="size-full wp-image-541" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cach-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-ngon-don-gian-tai-nha-cach-lam-tran-chau-duong-den-6-1586917573-386-width856height539.jpg" alt="Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen" width="856" height="539" /></a> Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen[/caption]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1><em>Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen</em></h1>
<p><em>Không bỗng nhiên mà trào lưu trà sữa trân châu và <i>sữa tươi trân châu đường đen</i> lại nổi lên “rần rần” trong giới trẻ suốt thời gian qua. Món uống hấp dẫn này có “ma lực” gây “nghiện” bởi hương vị lôi cuốn và những hạt <b>trân châu</b> dẻo thơm đến khó cưỡng. Đặc biệt trong thời tiết nóng bức, đây vẫn là những món uống được giới trẻ vô cùng ưa chuộng. Cùng học ngay <a href="https://www.cet.edu.vn/cach-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den" target="_blank" rel="noopener"><b><i>cách làm sữa tươi trân châu đường đen</i></b></a> đơn giản tại nhà để “giải nóng” và tìm hiểu thêm các thông tin thú vị về món uống hấp dẫn này nhé!</em></p>
<figure id="attachment_541" aria-describedby="caption-attachment-541" style="width: 856px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=541" rel="attachment wp-att-541"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-541" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cach-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-ngon-don-gian-tai-nha-cach-lam-tran-chau-duong-den-6-1586917573-386-width856height539.jpg" alt="Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen" width="856" height="539" /></a><figcaption id="caption-attachment-541" class="wp-caption-text">Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen</figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-t01/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bánh Tráng Trộn (B01)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/banh-trang-tron-b01/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/banh-trang-tron-b01/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:04:59 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=534</guid>

					<description><![CDATA[<h2><strong>1. Thế Giới Ăn Vặt Aiya</strong></h2>
<div></div>
<div>Điển hình phải kể đến đầu tiên là chuỗi cửa hàng ăn vặt Aiya. Theo như Foodee Linka Nguyen đã nhấn mạnh thì Aiya là nơi “ăn vặt siêu sạch, siêu sành điệu”. Aiya khẳng định được thương hiệu với các món ăn vặt an toàn vì sức khỏe khách hàng, phù hợp với mọi lứa tuổi, luôn sáng tạo không ngừng để làm phong phú hơn thực đơn của mình. Các nguyên liệu làm bánh tráng trộn chỉ đơn giản bao gồm muối tôm, trứng cút, khô bò, khô mực, khô bò đen, tắc, xoài bằm. Chỉ cần một ít nước khô bò và sa tế khi trộn vào là tất cả những nguyên liệu này lại hòa hợp một cách kì lạ và tạo nên hương vị hài hòa đặc trưng khó quên của món bánh tráng trộn.</div>
<div></div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/Aiya(1).jpg" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/Aiya(1).jpg" /></p>

<div></div>
<div><em><strong>Tham khảo thêm chi tiết trên Foody: </strong></em></div>
<div><em><strong>Ăn vặt Aiya:</strong></em> <a href="http://www.foody.vn/thuong-hieu/aiya-the-gioi-an-vat" target="_blank" rel="noopener">http://www.foody.vn/thuong-hieu/aiya-the-gioi-an-vat</a></div>
<div></div>
<h2><strong>2. Bánh Tráng Chú Viên</strong></h2>
<div></div>
<div>Hẳn người Sài Gòn nào cũng biết đến bánh tráng Chú Viên, dù là chưa thưởng thức qua nhưng cũng đã từng nghe qua bánh tráng “danh bất hư truyền” của chú. Foodee Minh Nguyệt Hà đã bật mí rằng “chỗ chú Viên bán chỉ nhỏ nhỏ trên lề đường thôi, trên đường mình đi học về, lúc nào cũng đông kinh khủng - nguyên nhân chính gây kẹt xe trong khu vực tầm 4h - 5h30”. Tôi cũng đã từng đứng đợi gần 25 phút để chờ một bịch bánh tráng được trao từ tay chú qua các khâu gắp nguyên liệu bỏ vào bịch, trộn, lau miệng bịch rồi cột thun. Bịch bánh tráng vô cùng sạch sẽ và tươm tất. Có thể điều đó là một phần thu hút đông đảo khách hàng đến đây, phần còn lại là do bánh tráng hợp khẩu vị và chất lượng so với mặt bằng chung của những hàng quán bán bánh tráng hiện nay.</div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/Ch%c3%ba%20Vi%c3%aan%20(1).JPG" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/Ch%c3%ba%20Vi%c3%aan%20(1).JPG" /></p>

<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/Ch%c3%ba%20Vi%c3%aan%20(2).JPG" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/Ch%c3%ba%20Vi%c3%aan%20(2).JPG" /></p>

<div></div>
<div></div>
<div><em><strong>Tham khảo thêm chi tiết trên Foody: </strong></em></div>
<div><strong>Chú Viên:</strong> <a href="http://www.foody.vn/ho-chi-minh/banh-trang-tron-chu-vien" target="_blank" rel="noopener">http://www.foody.vn/ho-chi-minh/banh-trang-tron-chu-vien</a></div>
<div></div>
<h2><strong>3. </strong><strong>Bánh Tráng </strong><strong>Cô Long</strong></h2>
<div></div>
<div>Nếu bánh tráng Chú Viên là “huyền thoại” trong thời buổi bánh tráng cạnh tranh nhau sát rạt như thế này thì bánh tráng trộn của Cô Long là một địa điểm không thể bỏ qua, bởi bánh tráng của Cô Long “tọa lạc” gần bên cạnh xe bánh tráng của Chú Viên. Nhiều khách hàng ngán ngẩm việc đợi chờ mòn mỏi do quá đông bên xe bánh tráng của Chú Viên nên đã sang hàng của Cô Long ăn thử và mê luôn, thậm chí Foodee Buôn Voi cũng đã khẳng định rằng bánh tráng tại đây “chất lượng hơn Chú Viên”. Foodee Mumpee Ng chia sẻ “Nguyên vật liệu rất chi là bài bản nhé, chính tay cô Long làm cho mình luôn, bò khô và xoài bỏ nhiều lắm, nước bò cũng đậm vị xen lẫn vị cay cay của sa tế. Phải nói là ăn ngon lắm. Sau khi ăn của chú Viên xong thì mình có đánh giá là quán không thua kém chú Viên chút nào, chỉ có thua khách của chú Viên thôi”.</div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/C%c3%b4%20Long.jpg" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/C%c3%b4%20Long.jpg" /></p>

<div></div>
<div></div>
<div><em><strong>Tham khảo thêm chi tiết trên Foody: </strong></em></div>
<div><strong>Cô Long:</strong> <a href="http://www.foody.vn/ho-chi-minh/banh-trang-tron-long" target="_blank" rel="noopener">http://www.foody.vn/ho-chi-minh/banh-trang-tron-long</a></div>
<div></div>
<h2><strong>4. </strong><strong>Bánh Tráng </strong><strong>Hưng Phú</strong></h2>
<div></div>
<div>Chỉ đơn giản là một xe đẩy bán bánh tráng ven đường, không quán xá, không chỗ ngồi nhưng ngày nào cũng tấp nập xe ra vào hay đứng đợi chờ mua. Dù là trộn hay cuốn thì bánh tráng tại đây cũng “ngon không cưỡng nổi”, như lời Foodee Nguyên Nguyên nói thì “nếu như bánh tráng trộn mềm và dai, có vị ngọt ngọt chua chua của xoài, vị thịt bò mặn mà, đậu phộng rang bùi, trứng cút luộc lòng đào vừa béo vừa thơm, một chút cay cay của ớt và vị nồng của rau răm làm cho những ai đã nếm thử chắc chắn sẽ có ấn tượng thật sâu sắc và không thể không ghé lại quán lần thứ hai. Bánh tráng cuốn lại mang đến một cảm giác thật mới lạ. Cũng với những nguyên liệu ấy nhưng với cách chế biến sáng tạo và trình bày đẹp mắt khiến cho người ăn như bị cuốn vào từng cuộn bánh tráng cắt nhỏ, cùng với vị béo béo của bơ và đậu phộng rắc lên mặt bánh.”</div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/H%c6%b0ng%20Ph%c3%ba%20(1).JPG" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/H%c6%b0ng%20Ph%c3%ba%20(1).JPG" /></p>

<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/H%c6%b0ng%20Ph%c3%ba%20(2).JPG" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/H%c6%b0ng%20Ph%c3%ba%20(2).JPG" /></p>

<div></div>
<div></div>
<div><em><strong>Tham khảo thêm chi tiết trên Foody: </strong></em></div>
<div><strong>Hưng Phú:</strong> <a href="http://www.foody.vn/ho-chi-minh/banh-trang-tron-hung-phu" target="_blank" rel="noopener">http://www.foody.vn/ho-chi-minh/banh-trang-tron-hung-phu</a></div>
<div></div>
<h2><strong>5. </strong><strong>Bánh Tráng </strong><strong>Thảo</strong></h2>
<div></div>
<div>Có một quán bánh tráng mà khách hàng có thể đến thuê truyện tranh vừa đọc vừa nhâm nhi bánh tráng trộn. Khá tuyệt vời phải không? Bánh tráng hoàn toàn sạch, được cô chủ khẳng định với gia vị tự chế biến. Đặc biệt là hành phi dùng dầu tốt để làm nên màu vàng đều, óng lên chứ không quá sậm như những nơi khác. Foodee Mumpee Ng là khách ruột của quán từ thời cô bắt đầu bán da ua làm từ sữa tươi, nước sâm, nha đam rồi đến bánh tráng trộn “Qua nhà cô hay thấy cô đang ngồi chiên hành phi, hay xin 2, 3 muỗng ăn trộm. Về khoản bò thì mình thấy thích, bò mềm, rau răm thì tươi, xoài có độ chua vừa phải, hòa quyện rất tốt với vị mặn và cay. Về mực thì mình không khoái khẩu lắm nên không bình luận. Trứng cút cô trộn vào bánh tráng trộn bùi và béo”</div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/Th%e1%ba%a3o.jpg" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/Th%e1%ba%a3o.jpg" /></p>

<div></div>
<div><strong><em>Tham khảo thêm chi tiết trên Foody: </em></strong></div>
<div><strong>Thảo: </strong><a href="http://www.foody.vn/ho-chi-minh/quan-thao-banh-trang-tron" target="_blank" rel="noopener">http://www.foody.vn/ho-chi-minh/quan-thao-banh-trang-tron</a></div>
<div></div>
<h2><strong>6. </strong><strong>Bánh Tráng </strong><strong>Dì Hồng</strong></h2>
<div></div>
<div>Dì Hồng là quán bánh tráng nhỏ, chỉ có vài ba chiếc bàn con con ngoài vỉa hè nhưng khách thì đến không ngớt bởi món ruột của quán – bánh tráng cuốn. Thoạt đầu nghe có vẻ bình thường vì bánh tráng cuốn ở nơi nào mà không có? Đương nhiên phần lớn chỗ nào bán bánh tráng trộn cũng có bánh tráng cuốn. Nhưng không, bánh tráng cuốn ở đây đặc biệt lắm, theo như Foodee Abee Huynh chia sẻ thì “mấy cuốn tròn dài nhỏ nhỏ rất dễ thương. Đặc biệt là nước chấm, chua chua của me và béo béo của sốt mayonaise. Ăn ở quán không đã nên mua về ăn luôn mới đã cơn thèm”. Có lẽ đây là một cách chế biến cách điệu từ bánh tráng me Tây Ninh nguyên thủy, người bán đã tinh tế thêm một ít mayonaise để trung hòa vị chua của me, lại thêm cái beo béo hấp dẫn.</div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/D%c3%ac%20H%e1%bb%93ng.jpg" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/D%c3%ac%20H%e1%bb%93ng.jpg" /></p>

<div></div>
<div><em><strong>Tham khảo thêm chi tiết trên Foody: </strong></em></div>
<div><strong>Dì Hồng: </strong><a href="http://www.foody.vn/ho-chi-minh/di-hong-banh-trang-cuon-tron" target="_blank" rel="noopener">http://www.foody.vn/ho-chi-minh/di-hong-banh-trang-cuon-tron</a></div>
<div></div>
<h2><strong>7. </strong><strong>Bánh Tráng </strong><strong>Cổng Trường Đại Học Bách Khoa</strong></h2>
<div></div>
<div>Xe đẩy nhỏ bán bánh tráng trước trường đại học Bách Khoa là địa điểm quen thuộc không chỉ với sinh viên của trường mà đối với những ai đã từng ăn qua một lần cũng đều trở lại để mua thêm một lần, rồi lại một lần nữa. Cũng với những nguyên liệu quen thuộc nhưng bánh tráng lại khá nhiều với giá rẻ, phù hợp ăn vặt tầm giờ chiều. Nếu không thích ăn quá nhiều dầu hay không ăn cay được thì bạn nhớ dặn người bán bỏ ít ớt nhé, vì theo “tình hình” được biết thì cô bán bánh tráng bỏ khá là nhiều ớt và dầu.</div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/banhtrangtronuhmvn.jpg" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/banhtrangtronuhmvn.jpg" /></p>

<div></div>
<div></div>
<div><strong><em>Tham khảo thêm chi tiết trên Foody: </em></strong></div>
<div><strong>Khu cổng trường Đại học Bách Khoa:</strong> <a href="http://www.foody.vn/ho-chi-minh/banh-trang-tron-cong-truong-dai-hoc-bach-khoa" target="_blank" rel="noopener">http://www.foody.vn/ho-chi-minh/banh-trang-tron-cong-truong-dai-hoc-bach-khoa</a></div>
<div></div>
<h2><strong>8. </strong><strong>Bánh Tráng </strong><strong>Khu vực Hồ Con Rùa</strong></h2>
<div></div>
<div>Những hàng quán bán món ăn nức lòng người thành phố với món bánh tráng trộn này, và bởi mỗi nơi lại có một cách “trộn” không giống nhau, không theo khuôn khổ nên lại tạo ra nhiều hương vị khác nhau. Với tôi, tôi thích những xe bán bánh tráng trộn nơi Hồ Con Rùa, nơi tôi có thể ngồi nhâm nhi bịch bánh tráng trộn và ngắm nhìn đường phố Sài Gòn về đêm.</div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/H%e1%bb%93%20Con%20R%c3%b9a(1).jpg" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/H%e1%bb%93%20Con%20R%c3%b9a(1).jpg" /></p>

<div></div>
<div><em><strong>Tham khảo thêm chi tiết trên Foody: </strong></em></div>
<div><strong>Khu ăn vặt Hồ Con Rùa:</strong> <a href="http://www.foody.vn/ho-chi-minh/an-vat-ho-con-rua" target="_blank" rel="noopener">http://www.foody.vn/ho-chi-minh/an-vat-ho-con-rua</a></div>
<div></div>
<h2><strong>9. </strong><strong>Cổng Trường Thalmann</strong></h2>
<div></div>
<div>Khu vực trước cổng trường Thalmann cũng là địa điểm nhiều người biết đến, bởi nơi này nổi tiếng không chỉ là nơi có nhiều người bán bánh tráng cùng một lúc, mà còn bởi phong cách “vừa mua vừa chạy”. Nói rõ hơn là bạn sẽ phải chuẩn bị tinh thần khi đang đứng mua mà phải chạy theo cô bán bánh tráng để lấy bịch bánh tráng hay để trả tiền khi nghe tiếng huýt còi của bảo vệ khu vực xung quanh. Sau khi ồn ào qua đi thì ai trở về vị trí nấy, vẫn tiếp tục buôn bán bình thường. Mua bánh tráng như thế này cũng khá thú vị nhỉ?</div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/Thalmann.jpg" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/Thalmann.jpg" /></p>

<div></div>
<div><strong>10. Bánh tráng trộn Bà Chảnh</strong></div>
<div></div>
<div>Nằm ngay khu ăn vặt hồ con Rùa luôn nhé. Cùng xem Foodee Vimattiti review nhé: " Bánh tráng ở đây mình ăn 3-4 năm rồi, bánh mềm, khô ngon, có nem và đậu phộng. Không nhiều khô như bánh ở Chú Viên hay khu NTH nhưng trộn kĩ, nước khô bò siêu ngon và siêu thấm.</div>
<div>Giá thì 1 bịch bt 15k, bịch đặc biệt 20k, mua bịch 20 nhiều khô hơn, thêm 1 cục nem, ăn phê hơn haha.</div>
<div>Chị bán tên Mai, hàng của chị tên Chảnh, mình hay gọi bánh tráng Mai Chảnh :))) thường chỉ hay ngồi ngay chân cầu, gần anh cá viên (cũng hay mua anh đó khi nào đi nữa chụp hình coi, chả đậu ngon cực). Nếu đi sớm thì kiếm chỉ ở đối diện, hoặc kiếm dọc dg phạm ngọc thạch. XE CÓ CHỮ CHẢNH Ở TRƯỚC LÀ CỦA CHỈ NHA. Chỉ vui tánh lắm, dù mới tiếp xúc có vẻ dữ. Bạn bè mình ai cũng thích ăn của chỉ thôi!!!</div>
<div>Trước 5-6h thì chỉ hay ở đối diện hoặc xung quanh đâu đó, còn sau đó thì chỉ ngồi ngay chân cầu. Bạn k thấy thì cứ hỏi anh cá viên chiên ngay đó chị chảnh đâu rồi, ảnh gọi điện dùm cho :)))"</div>
<div>Nghe cũng có vẻ thú vị nhỉ?</div>
<div></div>
<p align="center"><img src="https://images.foody.vn/images/foody-an-vat-ho-con-rua-42899-635246446745751250.jpg" alt="" data-original="//images.foody.vn/images/foody-an-vat-ho-con-rua-42899-635246446745751250.jpg" /></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Bánh Tráng trộn</h1>
<p>Bánh tráng trộn là một trong những món ăn vặt hàng đầu từ thuở ấu thơ của bao người cho đến khi trưởng thành. Bánh tráng trộn ngày xưa chỉ là những đôi quang gánh nhỏ rong ruổi khắp các nẻo đường Sài Gòn. Cuộc sống hiện đại ngày nay cùng với việc nhu cầu ngày càng được nâng cao, bánh tráng trộn được “thăng hoa” trong phong cách chế biến, làm phong phú thêm danh sách những món ăn vặt được làm từ bánh tráng.</p>
<figure id="attachment_535" aria-describedby="caption-attachment-535" style="width: 600px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=535" rel="attachment wp-att-535"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-535" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/banh-trang-tron-chu-vien-259094.jpg" alt="bánh Tráng Trộn" width="600" height="600" /></a><figcaption id="caption-attachment-535" class="wp-caption-text">Bánh Tráng Trộn</figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/banh-trang-tron-b01/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bạc Xỉu (CF03)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/bac-xiucf03/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/bac-xiucf03/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2021 22:45:50 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=531</guid>

					<description><![CDATA[<h1>Bạc xỉu</h1>
là cách gọi tắt từ cụm từ “ bạc tẩy xỉu phé” xuất phát từ tiếng Quan Thoại (là tiếng Trung phổ biến trong công động người Hoa ở Sài Gòn) nhằm để chỉ món <em>sữa nóng thêm một chút cafe</em>. Trong tiếng Quan Thoại thì “Bạc” là màu trắng, “Tẩy” là cái ly không, “Xỉu” là một chút và “Phé” là cafe. Vì thế, có thể khẳng định rằng bạc xỉu và cafe sữa là 2 món đồ uống hoàn toàn khác nhau.

[caption id="attachment_532" align="aligncenter" width="225"]<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=532" rel="attachment wp-att-532"><img class="size-full wp-image-532" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/bx.jpg" alt="Bạc Xỉu" width="225" height="225" /></a> Bạc Xỉu[/caption]
<h2><span id="bac-xiu-ra-doi-nhu-the-nao"><strong>Bạc xỉu ra đời như thế nào?</strong></span></h2>
Theo nhiều nguồn kể lại, vào những năm 50 – 60 của thế kỷ trước, khắp các đường phố Sài Gòn là những quán nước của người Hoa vừa bán các món nước (cafe, trà) vừa bán đồ ăn sáng. Những quán nước này chủ yếu dành cho tầng lớp lao động nghèo bình dân, mà vào thời điểm đó sữa tươi lại khá đắt đỏ nên sẽ thay bằng sữa đặc pha với nước nóng.

Tuy nhiên, việc pha sữa đặc với nước nóng thì tạo ra mùi hơi khó uống đối với một số người và người ta nhận ra rằng việc cho thêm một chút cafe vào vừa làm mất đi mùi ấy vừa khiến ly sữa trở nên hấp dẫn. Từ đó, bạc xỉu ra đời và trở thành món đồ uống quen thuộc của nhiều người.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>BẠC XỈU</h1>
<h1><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=532" rel="attachment wp-att-532"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-532" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/bx.jpg" alt="Bạc Xỉu" width="225" height="225" /></a></h1>
<p>Sài Gòn vẫn luôn được xem là nơi hội tụ của nhiều món ăn thức uống ngon, đặc trưng từ khắp nơi đổ về. Tuy nhiên, để nói về một món đặc trưng riêng của thành phố này thì lại không nhiều và bạc xỉu cũng chính là một trong những biểu tượng hiếm hoi “đặc sản” của người dân nơi đây. Nước Ý có những người <strong><em>barista</em></strong> pha chế những ly latte thơm ngon thì Việt Nam cũng có những con người bình dân làm ra những ly bạc xỉu hấp dẫn không kém cạnh.</p>
<p><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2018/01/bac-xiu-la-gi.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2018/01/bac-xiu-la-gi.jpg 600w, https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2018/01/bac-xiu-la-gi-400x267.jpg 400w" alt="Bạc xỉu thức uống quen thuộc của người Sài Gòn " /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/bac-xiucf03/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cà Phê Sữa (CF02)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-sua-cf02/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-sua-cf02/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2021 22:34:11 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=526</guid>

					<description><![CDATA[<h1 class="info_product_title line_after_heading">CÀ PHÊ SỮA</h1>
<div class="info_product_short_des">

Cà phê phin kết hợp cũng sữa đặc là một sáng tạo đầy tự hào của người Việt, được xem món uống thương hiệu của Việt Nam.

[caption id="attachment_469" align="aligncenter" width="960"]<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/trach-nhiem-cong-dong/cafe-capuchino-2/" rel="attachment wp-att-469"><img class="size-full wp-image-469" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cafe-capuchino-2.jpg" alt="CÀ PHÊ SỮA" width="960" height="720" /></a> <span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">CÀ PHÊ SỮA</span></span>[/caption]

</div>
<h3><span id="Cac_buoc_thuc_hien"><strong>Các bước thực hiện Cà Phê Sữa</strong></span></h3>
<ul>
 	<li>Bước 1: Cho sữa vào ly, thêm đường và khuấy đều.</li>
 	<li>Bước 2: Đun sôi nước để nguội bớt, nhiệt độ tốt nhất để pha cafe dao động từ 90 96 độ C và tráng phin qua nước sôi.</li>
 	<li>Bước 3: Pha cà phê bằng phin, đặt phin lên cốc sữa đã pha sẵn trước đó và chờ đợi đến khi cafe đã chảy xuống hết.</li>
 	<li>Bước 4: Sau khi cà phê nhỏ giọt hết là bạn đã có ngay một cốc cafe sữa tươi đậm đà. Nếu muốn uống lạnh, bạn cho thêm vài viên đá nhỏ.</li>
 	<li>Xem thêm <a href="https://bonjourcoffee.vn/blog/ca-phe-sua-tuoi/">Tại đây</a></li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Cà Phê Sữa (CF02)</h1>
<p>Được pha chế từ cà phê pha pin và sữa đặc<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/trach-nhiem-cong-dong/cf2/" rel="attachment wp-att-472"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-472" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cf2.jpg" alt="" width="1920" height="1200" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-sua-cf02/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cà Phê &#8211; Đen Đá &#8211; (CF01)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-den-da-cf01/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-den-da-cf01/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2021 21:51:00 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=519</guid>

					<description><![CDATA[<h1>Cà Phê - Đen Đá (CF01)</h1>
Cà Phê - Đen Đá (CF01) Đây là thứ thức uống có nguồn gốc từ phương Tây, theo chân người Pháp du nhập vào Việt Nam từ thời thuộc địa. Ban đầu đồ uống này chỉ dành riêng cho giới quý tộc, các quan chức Pháp, hay tầng lớp trí thức. Dần sau đó dần trở thành thứ thức uống phổ biến trong cuộc sống của người dân.
<div class="wp-block-image">
<figure class="alignleft size-large is-resized"><img class="wp-image-8646 lazyloaded" src="https://epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg" sizes="(max-width: 260px) 100vw, 260px" srcset="//epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg 563w, //epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda-200x300.jpg 200w" alt="" width="260" height="390" data-ll-status="loaded" /><figcaption><em>Đen đá không đường</em></figcaption></figure>
</div>
Cà Phê - Đen Đá (CF01) Ngày nay, cafe Việt không chỉ được biết đến về sản lượng đứng trong top đầu thế giới mà còn tạo dựng được nét cafe riêng biệt qua phong cách thưởng thức cafe. Có người thích một cốc nâu đá pha sẵn, có người lại say mê những giọt cafe thong thả rơi, lại có người thích uống cafe hòa tan nhiều sữa… Nhưng pha phin vẫn được nhiều người ưa chuộng nhất có lẽ vì cảm giác thư giãn khi nhìn những giọt cafe chầm chậm rơi, chầm chậm rơi… Khoảnh khắc đó đem lại cho người thưởng thức một không gian riêng khiến thời gian như một cuốn phim được quay chậm. Đấy là giây phút nhìn sâu vào mình, nhìn thẳng vào nửa cô đơn, đau buồn và thương nhớ – cùng ly cafe nồng đượm.
<h3></h3>
<h1>CÁCH ĐỂ LÀM RA MỘT LY CÀ PHÊ ĐEN ĐÁ THƠM NGON</h1>
<h2>1:Hạt cà phê rang xay nguyên chất</h2>
<h5><span style="font-size: 16px;">Yếu</span>. tố quan trọng nhất, định hình lên mùi vị của cốc cà phê đen nóng chính là cà phê. Vì thế bạn cần phải chọn đúng loại cà phê nguyên chất không chứa bất kỳ một tạp phẩm như đậu nành, đậu bắp nào.</h5>
<ul>
 	<li>Nếu là Cà Phê - Đen Đá (CF01) nguyên hạt thì bạn cần phải chọn mua những loại cafe có hạt đầy đặn, đều nhau và không có tình trạng hạt bị ẩm mốc.</li>
 	<li>Nếu là cafe xay thì bạn nên chọn loại bột có dạng như hạt đường. Không nên chọn loại quá mịn vì rất có thể sẽ chứa tạp phẩm như bột đậu nành, đậu bắp hoặc gặp phải tình trạng cafe lọt qua khỏi phin khi pha cafe.</li>
</ul>
<h2>2:Phin pha cà phê - đen đá (CF01)</h2>
Đối với phin pha cà phê thì bạn nên chọn một chiếc phin có kích thước phù hợp với mục đích. Nếu pha cà phê cho nhóm 3 – 4 người trở lên thì cách pha cafe đen nóng lại phải khác. Các bạn phải dùng phin có độ lớn cao và ngược lại. Ngoài kích thước thì bạn còn phải đặc biệt chú ý đến các thiết kế của phin như: phin cần chắc chắn, nắp phin và gạt nén cà phê phải cứng, loại phin chất liệu bằng inox là tốt nhất.
<h1>Cách pha cafe đen đá</h1>
<h2>1 Nguyên liệu chuẩn bị</h2>
<ul>
 	<li>Cafe bột: 3 thìa canh</li>
 	<li>Đường cát trắng: 1 thìa canh</li>
 	<li>Nước sôi 100°C: 160 ml</li>
 	<li>Đá viên</li>
</ul>
<h2>2 Dụng cụ cần chuẩn bị</h2>
<ul>
 	<li>Phin pha cafe.</li>
 	<li>Cốc, ly, tách,.. sứ có thể chịu nhiệt cao.</li>
 	<li>Cân điện tử loại nhỏ để cân lượng cà phê và đường.</li>
 	<li>Ấm nước đun sôi.</li>
</ul>
<h2><a class="rank-math-link" href="https://epicure.vn/ca-phe-doi-voi-suc-khoe-2/">TÁC DỤNG CỦA CÀ PHÊ ĐỐI VỚI SỨC KHỎE</a></h2>
Với hệ thống hiện đại, thiết bị điều khiển thông minh được lập trình sẽ giúp người dùng có thể tiết kiệm tối đa lượng cà phê trong pha chế. Máy tự động điều chỉnh lượng nước, áp xuất nồi hơi, giúp tiết kiệm thời gian. Máy giúp các barista có thể cùng lúc làm nhiều việc khác nhau trong thời gian đợi máy pha cà phê pha chế.

Với Espresso từ máy pha cà phê Rancilio, bạn có thể dàng làm ra một ly cà phê thơm ngon đúng điệu một cách nhanh chóng và mau lẹ nhất.

<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/trach-nhiem-cong-dong/cf8/" rel="attachment wp-att-478"><img class="aligncenter size-full wp-image-478" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cf8.jpg" alt="" width="284" height="177" /></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Cà Phê &#8211; Đen Đá (CF01)</h1>
<p>Cà Phê &#8211; Đen Đá (CF01) : Đây là thứ thức uống có nguồn gốc từ phương Tây, theo chân người Pháp du nhập vào Việt Nam từ thời thuộc địa. Ban đầu đồ uống này chỉ dành riêng cho giới quý tộc, các quan chức Pháp, hay tầng lớp trí thức. Dần sau đó dần trở thành thứ thức uống phổ biến trong cuộc sống của người dân.</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="alignleft size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-8646 lazyloaded" src="https://epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg" sizes="(max-width: 260px) 100vw, 260px" srcset="//epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg 563w, //epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda-200x300.jpg 200w" alt="" width="260" height="390" data-ll-status="loaded" /><figcaption><em>Đen đá không đường</em></figcaption></figure>
</div>
<p>Ngày nay, cafe Việt không chỉ được biết đến về sản lượng đứng trong top đầu thế giới mà còn tạo dựng được nét cafe riêng biệt qua phong cách thưởng thức cafe. Có người thích một cốc nâu đá pha sẵn, có người lại say mê những giọt cafe thong thả rơi, lại có người thích uống cafe hòa tan nhiều sữa… Nhưng pha phin vẫn được nhiều người ưa chuộng nhất có lẽ vì cảm giác thư giãn khi nhìn những giọt cafe chầm chậm rơi, chầm chậm rơi… Khoảnh khắc đó đem lại cho người thưởng thức một không gian riêng khiến thời gian như một cuốn phim được quay chậm. Đấy là giây phút nhìn sâu vào mình, nhìn thẳng vào nửa cô đơn, đau buồn và thương nhớ – cùng ly cafe nồng đượm.</p>
<h3></h3>
<h1>CÁCH ĐỂ LÀM RA MỘT LY CÀ PHÊ ĐEN ĐÁ THƠM NGON</h1>
<h2>1:Hạt cà phê rang xay nguyên chất</h2>
<h5><span style="font-size: 16px;">Yếu</span>. tố quan trọng nhất, định hình lên mùi vị của cốc cà phê đen nóng chính là cà phê. Vì thế bạn cần phải chọn đúng loại cà phê nguyên chất không chứa bất kỳ một tạp phẩm như đậu nành, đậu bắp nào.</h5>
<ul>
<li>Nếu là cafe nguyên hạt thì bạn cần phải chọn mua những loại cafe có hạt đầy đặn, đều nhau và không có tình trạng hạt bị ẩm mốc.</li>
<li>Nếu là cafe xay thì bạn nên chọn loại bột có dạng như hạt đường. Không nên chọn loại quá mịn vì rất có thể sẽ chứa tạp phẩm như bột đậu nành, đậu bắp hoặc gặp phải tình trạng cafe lọt qua khỏi phin khi pha cafe.</li>
</ul>
<h2>2:Phin pha cà phê</h2>
<p>Đối với phin pha cà phê thì bạn nên chọn một chiếc phin có kích thước phù hợp với mục đích. Nếu pha cà phê cho nhóm 3 – 4 người trở lên thì cách pha cafe đen nóng lại phải khác. Các bạn phải dùng phin có độ lớn cao và ngược lại. Ngoài kích thước thì bạn còn phải đặc biệt chú ý đến các thiết kế của phin như: phin cần chắc chắn, nắp phin và gạt nén cà phê phải cứng, loại phin chất liệu bằng inox là tốt nhất.</p>
<h1>Cách pha cafe đen đá</h1>
<h2>1 Nguyên liệu chuẩn bị</h2>
<ul>
<li>Cafe bột: 3 thìa canh</li>
<li>Đường cát trắng: 1 thìa canh</li>
<li>Nước sôi 100°C: 160 ml</li>
<li>Đá viên</li>
</ul>
<h2>2 Dụng cụ cần chuẩn bị</h2>
<ul>
<li>Phin pha cafe.</li>
<li>Cốc, ly, tách,.. sứ có thể chịu nhiệt cao.</li>
<li>Cân điện tử loại nhỏ để cân lượng cà phê và đường.</li>
<li>Ấm nước đun sôi.</li>
</ul>
<h2>3 Các bước pha chế cafe đen đá</h2>
<p>Bước 1: Đầu tiên hãy dùng nước nóng để tráng qua phin. Việc này vừa để vệ sinh khử trùng cho phin, vừa để phin hấp thụ nhiệt và giữ được mức nhiệt ổn định hơn cho cafe khi pha. Mọi người thường bỏ qua bước này tuy nhiên bước này quan trọng trong việc góp phần cách pha cafe đen đá ngon đó.</p>
<p>Bước 2: Cho 3 thìa cafe vào phin, đậy phần gài phin lên, ấn nhẹ nhàng với mức độ chặt vừa phải. Sau đó rót từ từ nước sôi vào phin. Đầu tiên bạn nên rót theo vòng tròn xung quanh nắp gài để mọi phần cafe trong phin đều ngấm nước. Tiếp tục rót cho đến khi hết 160g nước sôi.</p>
<p>Bước 3: Sau khi cafe đã nhỏ giọt xong, bạn đợi khoảng 3 – 5 phút cho cafe nguội bớt rồi thêm đường hoặc sữa và đá trước khi thưởng thức nhé.</p>
<h2><a class="rank-math-link" href="https://epicure.vn/ca-phe-doi-voi-suc-khoe-2/" target="_blank" rel="noopener">TÁC DỤNG CỦA CÀ PHÊ ĐỐI VỚI SỨC KHỎE</a></h2>
<p>Với hệ thống hiện đại, thiết bị điều khiển thông minh được lập trình sẽ giúp người dùng có thể tiết kiệm tối đa lượng cà phê trong pha chế. Máy tự động điều chỉnh lượng nước, áp xuất nồi hơi, giúp tiết kiệm thời gian. Máy giúp các barista có thể cùng lúc làm nhiều việc khác nhau trong thời gian đợi máy pha cà phê pha chế.</p>
<p>Với Espresso từ máy pha cà phê Rancilio, bạn có thể dàng làm ra một ly cà phê thơm ngon đúng điệu một cách nhanh chóng và mau lẹ nhất.</p>
<p><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/trach-nhiem-cong-dong/cf8/" rel="attachment wp-att-478"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-478" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cf8.jpg" alt="" width="284" height="177" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-den-da-cf01/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
