<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại &#8211; Clover</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/danh-muc-san-pham/chua-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 01:06:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Bánh Flan (B03)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/banh-flan-b03/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/banh-flan-b03/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 01:06:10 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=558</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/banh-flan-b03/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sinh Tố Dâu</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinh-to-dau/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinh-to-dau/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:48:30 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=548</guid>

					<description><![CDATA[<h1><span id="11_Trai_dau_tay">Sinh tố dâu tây</span></h1>
<strong>Sinh tố dâu </strong>là món nước giải khát được chế biến từ quả dâu tây. Đây là một loại cây thuộc họ thân thảo sống nhiều năm. Cây dâu tây có rất nhiều là và thường mọc gần nhau, tùy vào từng môi trường mà loại cây này sinh sống hoặc tùy đặc tính của từng giống cây mà dâu tây có các đặc điểm khác nhau. Nhưng hầu hết các giống dâu tây đều có lá kép, mép lá có răng cưa, quả dâu tây khi còn non có màu trắng và khi quả già thì chuyển màu đỏ đất.

Quả dâu tây là quả giả do đế hoa phình to, quả dâu tây thật sự nằm ở bên ngoài quả giả, là quả bế thường được gọi là hạt. Số lượng quả bế nhiều và nhỏ nằm bao phủ trên bề mặt quả. Hoa dâu tây nở phát triển thành quả dâu tây, quả khi còn non có màu xanh lục, sau khi chín thì có màu đỏ,thông thường dâu tây chín sau 20 đến 30 ngày. Dâu tây thường ra quả theo chùm xếp hình xim. Quả đầu có kích thước lớn nhất.

Dâu tây có mùi vị chua chua ngọt ngọt rất hấp dẫn nên được rất nhiều người ưa chuộng. Không những thế dâu trong quả dâu tây chứa rất nhiều chất dinh dưỡng như: calo, nước, protein, axit amin, carbohydrate, chất béo, chất bão hòa, omega 3, omega 6, các loại vitamin như vitamin A, C, D, E, K, B1, B2, B3, B5, B6, B12, folate, choline, và nhiều khoáng chất như canxi, magie, sắt, đồng, mangan, phốt pho, kẽm, selen… Sinh tố không những là món sẽ giúp chúng ta hấp thụ hoàn toàn chất dinh dưỡng từ trái cây mà còn vô cùng thơm ngon và <strong>sinh tố dâu</strong> cũng không phải là ngoại lệ.
<h2><span id="12_Tac_dung_cua_trai_dau_tay">1.2 Tác dụng của trái dâu tây</span></h2>
<h3><span id="121_Dau_tay_rat_co_loi_cho_ba_bau">1.2.1 Dâu tây rất có lợi cho bà bầu</span></h3>
<img class="alignnone size-full wp-image-7425" src="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2.png" sizes="(max-width: 893px) 100vw, 893px" srcset="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2.png 893w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2-768x516.png 768w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2-696x468.png 696w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2-625x420.png 625w" alt="sinh-to-dau-co-tac-dung-gi-2" width="893" height="600" />

Folate là một vitamin nhóm B rất cần thiết cho đối tượng phụ nữ đang mang thai. Chất dinh dưỡng này có ý nghĩa đặc biệt quan trọng đối với giai đoạn đầu của quá trình mang thai vì chúng giúp ích cho sự phát triển não bộ, sọ và cột sống của thai nhi. Dâu tây chính là nguồn cung cấp folate rất tốt, cùng với đó Axit folic trong dâu tây còn giúp ngăn ngừa nguy cơ khuyết tật của thai nhi như tật nứt đốt sống. Không những thế trong trái dâu tây còn chứa rất nhiều vitamin khác giúp bổ sung dinh dưỡng cho cả mẹ và bé.. Chính vì thế uống <strong>sinh tố dâu</strong> tây vô cùng có lợi cho mẹ bầu.
<h3><span id="122_Uong_sinh_to_dau_tay_co_gay_nen_thua_can_beo_phi_khong">1.2.2 Uống sinh tố dâu tây có gây nên thừa cân, béo phì không?</span></h3>
Như đã nói ở trên dâu tây có nhiều tác dụng đối với sức khỏe con người. Tuy nhiên, nhiều người lo ngại rằng việc uống <strong>sinh tố dâu</strong> nhiều sẽ dẫn đến thừa cân hoặc mỡ thừa. Câu trả lời chính là uống sinh tố dâu tây không chỉ không bị mập mà còn giúp chúng ta kiểm soát được cân nặng rất tốt.

Nguyên nhân chính là trong dâu tây có chứa các thành phần axit có tác dụng đánh tan và chuyển hóa mỡ, đồng thời sẽ giúp đào thải lượng mỡ thừa bất lợi qua các chức năng bài tiết của cơ thể. Bên cạnh đó, <strong>sinh tố dâu</strong> tây còn có tác dụng hạn chế các bệnh đường ruột và hỗ trợ tốt trong việc giảm cân. Nguyên nhân là trái dâu tây là nguồn cung cấp vitamin cũng như chất xơ tự nhiên cao và khí chất xơ kết hợp với nguồn vitamin phong phú sẽ giúp bạn cảm thấy no lâu hơn và hạn chế cảm giác thèm ăn.

Giờ bạn đã yên tâm là mặc dù dâu tây chứa nhiều chất dinh dưỡng nhưng uống <strong>sinh tố dâu</strong> tây sẽ không lo thừa cân mà trai lại nó còn hỗ trợ bạn trong quá trình kiểm soát cân nặng của cơ thể và đồng thời cũng giúp bạn phần nào trong quá trình giảm cân một cách an toàn.
<h4><span id="123_Ho_tro_tri_benh_cho_co_the">1.2.3 Hỗ trợ trị bệnh cho cơ thể</span></h4>
Giảm nguy cơ mắc bệnh tim

Đau tim là một chứng bệnh đáng sợ, một trong những nguy cơ dẫn đến tử vong hàng đầu. Một chế độ ăn khoa học, điều độ và hợp lý có thể giúp bạn phòng chống các nguy cơ mắc các bệnh tim mạch, và dâu tây là một loại trái cây bạn không thể nào bỏ qua. Nguyên nhân bởi vì trong quả dâu tây có chứa các chất xơ, chất chống oxy hóa, hóa chất thực vật sẽ giúp cơ thể cân bằng nồng độ cholesterol. Các chất này còn thúc đẩy khả năng ổn định mảng bám và làm giảm nguy cơ huyết khối.

Chính vì khả năng làm giảm nồng độ cholesterol trong cơ thể, từ đó làm giảm thiểu đáng kể nguy cơ mắc bệnh tim mạch. Còn với những người đã mắc bệnh về tim mạch thì cũng nên uống <strong>sinh tố dâu</strong> vì không chỉ có tác dụng ngăn ngừa mà nó cũng có thể cải thiện được tình trạng bệnh.

&#160;
<figure class="wp-block-image size-large"><img class="wp-image-773" src="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-1024x683.jpg" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-1024x683.jpg 1024w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-300x200.jpg 300w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-768x512.jpg 768w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-696x464.jpg 696w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3-630x420.jpg 630w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-3.jpg 1068w" alt="Sinh tố dâu" width="1024" height="683" /><figcaption>Quả dâu tây vô cùng có lợi cho sức khỏe</figcaption></figure>
<h3><span id="124_Chong_hen_va_di_ung">1.2.4 Chống hen và dị ứng</span></h3>
Nhờ vào các chất kháng viêm có trong thành phần dinh dưỡng của trái dâu tây, từ đó<strong> sinh tố dâu</strong> cũng có tác dụng làm giảm các triệu chứng như sổ mũi, chảy nước mắt và nổi mề đay (đây là những biểu hiện của triệu chứng hen suyễn). Các nhà khoa học khuyến cáo, việc bổ sung một ly sinh tố dâu vào thực đơn ăn uống hàng ngày sẽ giúp bạn chống lại các triệu chứng này.
<h4><span id="125_Giup_phong_chong_ung_thu">1.2.5 Giúp phòng chống ung thư</span></h4>
Nguyên nhân là do các chất chống oxy hóa, bao gồm vitamin C và flavonoid có trong trái dâu tây giúp làm giảm viêm và giảm nguy cơ của các bệnh liên quan đến viêm như ung thư, bệnh tim và các bệnh tự miễn. Các nghiên cứu đã chỉ ra rằng chất flavonoid trong dâu tây không chỉ giúp giảm viêm mà còn làm giảm sự phát triển của các tế bào ung thư. Chính vì thế nếu bạn chẳng may đang mắc những căn bệnh này thì dâu tây cũng là biện pháp giúp cải thiện tình trạng bệnh theo chiều hướng tốt hơn. Do đó, uống <strong>sinh tố dâu</strong> không chỉ là thức uống giúp ngon miệng mà sẽ là một phương án hỗ trợ tốt trong quá trình chống ung thư.
<h3><span id="126_Ngan_ngua_benh_tieu_duong">1.2.6 Ngăn ngừa bệnh tiểu đường</span></h3>
Dâu tây có chỉ số đường huyết là 40, chỉ số này tương đối thấp và an toàn đối với cơ thể. Chính vì thế đối với những bệnh nhân mắc chứng tiểu đường thì <strong>sinh tố dâu</strong> là loại thức uống tương đối an toàn. Mặt khác, các hợp chất có trong trái dâu tây có nhiều các tác động tích cực đến nồng độ glucose và lipid trong cơ thể, từ đó làm giảm nguy cơ phát triển bệnh tiểu đường.
<h3><span id="127_Dieu_chinh_huyet_ap">1.2.7 Điều chỉnh huyết áp</span></h3>
Một số nghiên cứu cũng chỉ ra rằng: trong quả dâu có chứa rất nhiều khoáng chất có khả năng hỗ trợ và điều chỉnh huyết áp. Cụ thể: các thành phần kali và magie có trong trái dâu tây giúp ngăn ngừa tình trạng cao huyết áp và duy trì nồng độ oxy khỏe mạnh. Vitamin C vốn là chất dinh dưỡng rất giàu trong quả dâu tây cũng góp phần vào việc kiểm soát huyết áp. Do đó, uống <strong>sinh tố dâu</strong> chắc chắn sẽ giúp bạn có thể điều chỉnh huyết áp và giúp huyết áp được ổn định.
<h3><span id="128_Chua_tao_bon">1.2.8 Chữa táo bón</span></h3>
Một tác dụng nữa của việc uống <strong>sinh tố dâu</strong> là giúp bạn chữa căn bệnh táo bón. Nguyên nhân là bởi vì các chất xơ có trong dâu tây có tác dụng hỗ trợ hệ thống tiêu hóa của cơ thể hoạt động hiệu quả, điều hòa nhu động ruột và ngăn ngừa nguy cơ bị táo bón. Uống một ly sinh tố dâu mỗi ngày chắc chắn sẽ giúp bạn tiêu hóa tốt và tăng cường sức đề kháng cho cơ thể.
<h2><span id="2_Cach_lam_sinh_to_dau_tai_nha">2. Cách làm sinh tố dâu tại nhà</span></h2>
<h2><span id="21_Loi_ich_cua_viec_uong_sinh_to_dau">2.1 Lợi ích của việc uống sinh tố dâu</span></h2>
<h3><span id="211_Giup_tang_cuong_he_mien_dich_co_the">2.1.1 Giúp tăng cường hệ miễn dịch cơ thể</span></h3>
Uống <strong>sinh tố dâu</strong> sẽ giúp cơ thể bạn tăng cường hệ miễn dịch, nhất là với những người có cơ địa nhạy cảm với thời tiết nguyên nhân là nguồn vitamin C dồi dào trong trai dây tây có khả năng tăng cường hệ miễn dịch tốt, phòng chống cảm lạnh thông thường, ho và nhiễm trùng
<h4><span id="212_Tang_cuong_chat_xo">2.1.2 Tăng cường chất xơ</span></h4>
Như đã nói ở trên dâu tây là loại trái cây giàu dinh dưỡng, đặc biệt có nguồn chất xơ tự nhiên dồi dào, uống<strong> sinh tố dâu</strong> sẽ giúp bạn tăng cường đáng kể lượng chất xơ, việc này rất tốt cho cơ thể trong việc kháng và trị một số bệnh quan trọng.

&#160;
<figure class="wp-block-image size-large"><img class="wp-image-771" src="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-1024x681.jpg" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-1024x681.jpg 1024w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-300x199.jpg 300w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-768x511.jpg 768w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-696x463.jpg 696w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4-632x420.jpg 632w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-4.jpg 1068w" alt="Sinh tố dâu" width="1024" height="681" /><figcaption>Món sinh tố dâu thơm ngon</figcaption></figure>
<h3><span id="213_Giup_tang_cuong_tri_nho">2.1.3 Giúp tăng cường trí nhớ</span></h3>
Uống <strong>sinh tố dâu</strong> tây sẽ giúp ngăn ngừa suy giảm chức năng nhận thức, tăng cường trí nhớ: bởi dâu tây giúp cơ thể thành phần fisetin, đây là các thành phần giúp tăng cường trí nhớ và kích thích các dây thần kinh.
<h4><span id="214_Giup_san_xuat_hormone_hanh_phuc">2.1.4 Giúp sản xuất hormone hạnh phúc</span></h4>
Các thành phần chất dinh dưỡng trong dâu tây hỗ trợ tuần hoàn thuận lợi, dưỡng chất đến não thuận lợi hơn, chống lại sự hình thành homocysteine và làm tăng các hormone hạnh phúc như dopamine và serotonin, từ đó sẽ giúp bạn tươi tỉnh, phấn chấn trở lại. Nếu muốn luôn vui vẻ, sảng khoái đừng quên bổ sung <strong>sinh tố dâu</strong> trong thực đơn ăn uống hằng ngày nhé.
<h3><span id="215_Dot_chay_mo_thu_ho_tro_giam_can_hieu_qua">2.1.5 Đốt cháy mỡ thừ, hỗ trợ giảm cân hiệu quả</span></h3>
Như đã nói ở trên, chất anthocyanins trong trái dâu tây có tác dụng rất lớn đốt cháy chất béo và hỗ trợ giảm cân rất tốt. Ngoài ra, dâu tây là loại quả chứa thành phần calo thấp nhưng lại chứa nhiều chất xơ, điều này sẽ giúp bạn no lâu hơn. Vitamin C rất giàu trong dâu tây có tác dụng tăng cường việc trao đổi chất của cơ thể và đốt cháy lượng calo nhanh hơn. Vì vậy, <strong>sinh tố dâu</strong> là lựa chọn tuyệt vời của chị em phụ nữ, vừa có thể giảm cân an toàn hiệu quả mà còn rất ngon miệng nữa.
<h4><span id="216_Giup_toc_khoe_manh">2.1.6 Giúp tóc khỏe mạnh</span></h4>
Cách chất như: Axit folic, vitamin B5, vitamin B6 và axit ellagic trong dâu tây có khả năng trong việc ngăn ngừa rụng tóc. Bên cạnh đó, dâu tây cũng chứa các khoáng chất như đồng, magie giúp có tác dụng trong việc ngăn ngừa gàu và nhiễm trùng da đầu do nấm gây ra.
<h2><span id="22_Cach_lam_sinh_to_dau_thom_ngon_tai_nha">2.2 Cách làm sinh tố dâu thơm ngon tại nhà</span></h2>
<h3><span id="221_Cach_chon_nguyen_lieu">2.2.1 Cách chọn nguyên liệu</span></h3>
<ul>
 	<li>Bạn nên chọn những quả dâu tây màu đỏ tươi, không được có đốm trắng hay đốm xanh hay quả dâu đã bầm dập hay thối</li>
 	<li>Những quả dâu tây ngon, mọng nước sẽ là những quả có vỏ căng bóng, đều màu, nguyên cuống xanh.</li>
 	<li>Nếu bạn muốn món<strong> sinh tố dâu </strong>được có vị dâu nguyên chất thì bạn chọn loại sữa không đường; ngược lại, nếu bạn muốn sinh tố dâu tây ngọt một chút thì có thể chọn loại sữa có đường.</li>
</ul>
<h4><span id="222_Chuan_bi_nguyen_lieu">2.2.2 Chuẩn bị nguyên liệu</span></h4>
<ul>
 	<li>10 quả dâu tây</li>
 	<li>125ml sữa</li>
 	<li>5 viên đá lạnh</li>
 	<li>3 muỗng kem tươi (không bắt buộc)</li>
 	<li>1 muỗng canh đường (không bắt buộc)</li>
</ul>
<h3><span id="223_Cach_lam">2.2.3 Cách làm</span></h3>
<h4><strong>Bước 1</strong>: Sơ chế trái dâu</h4>
Chuẩn bị dao thớt sạch sẽ. Dâu tây bỏ cuống sau đó rửa sạch rồi bổ đôi hoặc bổ làm 4 (cắt nhỏ giúp bạn dễ xay hơn). Bạn có thêm hoặc bớt số lượng dâu tùy vào nhu cầu của gia đình bạn hoặc kích thước của trái dâu tây

&#160;
<figure class="wp-block-image size-large"><img class="wp-image-772" src="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-1024x576.jpg" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-1024x576.jpg 1024w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-300x169.jpg 300w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-768x432.jpg 768w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-696x392.jpg 696w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5-746x420.jpg 746w, https://amthucbonmua.vn/wp-content/uploads/2020/09/sinh-to-dau-5.jpg 1068w" alt="Sinh tố dâu" width="1024" height="576" /><figcaption>Cách làm sinh tố dâu</figcaption></figure>
<h4><strong>Bước 2</strong>: Xay<strong> sinh tố dâu</strong></h4>
Cho dâu đã sơ chế vào máy xay sinh tố, sau đó đổ thêm sữa tươi vào. Nếu bạn không kịp chuẩn bị sữa tươi bạn cũng có thể thay thế bằng sữa chua cũng có thể cho ra món sinh tố rất ngon.

Tiếp tục cho thêm đá viên đã chuẩn bị vào máy xay, đá sẽ giúp món sinh tố mát hơn nhưng nếu bạn thích sinh tố đặc bạn có thể bỏ đá khi uống chứ không cần xay nữa. Sau đó khởi động máy xay, đến khi tất cả được xay nhuyễn.

Tùy thuộc vào độ mạnh của máy xay và kích thước của viên đá mà quá chỉ này bạn chỉ có thể mất khoảng 15 giây là xong.

<strong>Bước 3</strong>: Thêm đường

Nếm thử, nếu món<strong> sinh tố dâu</strong> của bạn đã đủ ngọt theo ý của bạn rồi thì bạn có thể không cần thêm đường nhưng nếu hơi chua, bạn cho thêm đường rồi bật máy xay thêm vài giây nữa là xong.

Nếu bạn thích hương vị tự nhiên có thêm mật ong hoặc một vài loại trái cây vào cũng rất tuyệt.

<strong>Bước 4</strong>: Thưởng thức

Đổ sinh tố từ máy xay ra ly, bạn cũng có thể trang trí 1 miếng dâu lên thành cốc cho đẹp mắt rồi có thể thưởng thức ngay rồi.

Cách làm vô cùng đơn giản phải không nào, hy vọng bài viết đã mang đến cho bạn những thông tin hữu ích về loại thức uống vô cùng được yêu thích này cũng như giúp bạn có thể tự tay làm món <strong>sinh tố dâu</strong> thơm ngon, bổ dưỡng cho gia đình thân yêu của mình.

&#160;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Sinh Tố Dâu</h1>
<p><em><strong>Sinh tố dâu là loại thức uống vô cùng được ưa thích không chỉ bởi hương vị thơm ngon mà còn bởi những giá trị dinh dưỡng nó đem lại cho cơ thể. Bài viết này, chúng ta cùng tìm hiểu về việc <a href="https://amthucbonmua.vn/sinh-to-dau-va-nhung-loi-ich-to-lon-doi-voi-suc-khoe.html" target="_blank" rel="noopener">uống sinh tố dâu có tác dụng gì</a> và cách làm sinh tố dâu đơn giản tại nhà nhé.</strong></em></p>
<figure id="attachment_549" aria-describedby="caption-attachment-549" style="width: 259px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=549" rel="attachment wp-att-549"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-549" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/tai-xuong.jpg" alt="Sinh Tố Dâu" width="259" height="194" /></a><figcaption id="caption-attachment-549" class="wp-caption-text">Sinh Tố Dâu</figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinh-to-dau/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen &#8211; (T01)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-t01/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-t01/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:16:35 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=540</guid>

					<description><![CDATA[<h2><span id="huong-dan-cach-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-ngon-dung-dieu">Hướng dẫn cách làm sữa tươi trân châu đường đen ngon đúng điệu</span></h2>
<h3><span id="nguyen-lieu-can-chuan-bi">Nguyên liệu cần chuẩn bị</span></h3>
<ul>
 	<li>Sữa tươi không đường: 200ml</li>
 	<li>Bột gạo: 100g</li>
 	<li><a href="https://www.cet.edu.vn/bot-nang-la-gi" rel="nofollow">Bột năng</a>: 100g</li>
 	<li>Bột cacao: 5g</li>
 	<li>Đường đen Hàn Quốc: 120g</li>
 	<li>Dụng cụ: nồi, rây lọc, ly thủy tinh, thau inox.</li>
</ul>
<h3><span id="thuc-hien-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den">Thực hiện làm sữa tươi trân châu đường đen</span></h3>
<h4><span id="buoc-1-nau-nuoc-duong-den">Bước 1: Nấu nước đường đen</span></h4>
Cho khoảng 40g <b>đường đen</b> và bột cacao vào một lượng nước vừa đủ rồ đun sôi để tạo cho <i>trân châu</i> có màu hấp dẫn, hương vị thơm ngon hơn.
<h4><span id="buoc-2-lam-tran-chau">Bước 2: Làm trân châu</span></h4>
<ul>
 	<li>Cho <i>bột năng</i> và bột gạo trộn lẫn với nhau. Sau đó từ từ rót nước đường đen vào hỗn hợp bột và khuấy đều cho bột đủ sệt và dẻo để nặn trân châu.</li>
 	<li>Bạn rửa sạch tay rồi nhồi bột trực tiếp để bột không bị vón cục. Nên nhồi bột mạnh và đều tay cho đến khi dẻo, mịn là được. Sau đó phủ một lớp bột năng bên ngoài bột để tránh bột bị dính. Ngắt bột thành những cục nhỏ rồi vo viên có đường kính khoảng 0,5 cm.</li>
 	<li>Bắc một nồi nước, đun sôi, sau đó cho trân châu vào luộc, lúc luộc chú ý khuấy nhẹ tay để trân châu không bị dính vào đáy nồi. Khi thấy các viên trân châu nổi lên mặt nước thì vớt ra cho vào tô nước lạnh ngay để trân châu không bị dính. Tiếp đó vớt ra để ráo.</li>
</ul>
<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/ngam-tran-chau-ngam-duong-den.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/ngam-tran-chau-ngam-duong-den.jpg 600w, https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/ngam-tran-chau-ngam-duong-den-400x267.jpg 400w" alt="ngâm trân châu trong đường đen" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Ngâm trân châu cho ngấm vị đường đen. Ảnh: Internet</em></p>
Tiếp theo, cho phần đường đen còn lại vào 150ml nước, đun trên lửa vừa cho đến khi sôi, để sôi khoảng 5 – 7 phút thì tắt bếp rồi cho trân châu vào ngâm khoảng 30 phút đến 1 tiếng cho thấm vị đường.
<h4><span id="buoc-3-trinh-bay">Bước 3: Trình bày</span></h4>
Múc trân châu ra ly thủy tinh và rót sữa tươi vào, thêm đá viên vào là xong.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/them-sua-tuoi-va-da-vien.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/them-sua-tuoi-va-da-vien.jpg 600w, https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/them-sua-tuoi-va-da-vien-400x267.jpg 400w" alt="thêm sữa tươi và đá viên" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Thêm sữa tươi và đá viên vào thưởng thức. Ảnh: Internet</em></p>
<strong>Cách uống</strong>

Khi uống, bạn có thể cắm ống hút trực tiếp xuống phần trân châu rồi hút lên, từ từ cảm nhận vị đường đen đậm đà trên đầu lưỡi hoặc khuấy đều sữa tươi và trân châu đều được.
<h3><span id="uong-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-co-map-khong">Uống sữa tươi trân châu đường đen có mập không?</span></h3>
Trà sữa nói chung và sữa tươi nói riêng là đồ ngọt, vậy nên không ít người thắc mắc sữa tươi trân châu đường đen <i>bao nhiêu calo</i>.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-co-map-khong.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-co-map-khong.jpg 600w, https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-co-map-khong-400x267.jpg 400w" alt="uống sữa tươi trân châu đường đen có mập không" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Nên uống sữa tươi trân châu đường đen một lượng phù hợp. Ảnh: Internet</em></p>
Thực chất, đường đen có độ ngọt nhiều hơn các loại đường thông thường nhưng không gắt, không ngán nên được ưu tiên dùng trong pha chế, làm bánh… Đường đen cũng giàu vitamin nhóm B và canxi. Theo Đông Y, đường đen giúp bổ máu, chống lạnh, đặc biệt lượng sắt lớn trong đường đen còn giúp đưa khí oxy đến các cơ quan trong cơ thể.

Tuy nhiên, theo phác đồ về lượng đường trung bình cho mỗi loại trà sữa thì trà sữa trân châu đường đen được xem là loại đồ uống có lượng đường khá lớn. Trung bình mỗi cốc trà sữa trân châu đường đen chứa tới 18,5 thìa cà phê đường (tương đương 92,5g đường), thậm chí có thể nhiều hơn tùy vào mỗi nơi bán.

Theo TS Trương Hồng Sơn – Viện trưởng Viện Y học Ứng dụng Việt Nam, “đường” là nguồn cung cấp carbohydrate và năng lượng cho cơ thể. Chỉ 1g đường có thể cung cấp cho cơ thể tới 4 calo, tương đương 1 thìa cà phê đường sẽ cung cấp 16 calo vào trong cơ thể. Vậy nên bạn chỉ cần để một lượng vừa phải đường đen là có được vị ngọt như ý mà không nên cho quá nhiều. Cũng không nên uống <b>sữa tươi trân châu đường đen</b> liên tục và quá nhiều để tránh ảnh hưởng đến sức khỏe, dẫn đến phá vỡ mức cân bằng đường trong cơ thể, từ đó gây dư thừa năng lượng, dẫn đến tích lũy mỡ, rối loạn chuyển hóa và là nguy cơ cho các bệnh không lây nhiễm như thừa cân, béo phì, tăng huyết áp, đái tháo đường (tiểu đường)… và biến chứng nặng nề nhất là bệnh tim mạch.
<h3><span id="cach-bao-quan-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-duoc-lau">Cách bảo quản sữa tươi trân châu đường đen được lâu</span></h3>
Để bảo quản trân châu đường đen được lâu, sau khi nấu trân châu xong, bạn cho thạch vào hộp thủy tinh sạch, kín, đặt trong ngăn mát tủ lạnh. Khi muốn dùng, bạn lấy hộp thạch ra và cho vào lò vi sóng hâm nóng lại là sẽ dẻo mềm như ban đầu. Cách này có thể giúp bạn bảo quản được tới 5 ngày.

Với hỗn hợp nước sốt đường đen, nếu chưa ngâm trân châu và pha sữa tươi thì bạn vẫn để riêng, đổ vào hũ thủy tinh rồi đậy nắp thật kín. Chỉ cần đặt hũ nước sốt ở nhiệt độ phòng là sử dụng được mà không cần để ở tủ lạnh như trân châu.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9JzQwMCcgd2lkdGg9JzYwMCcgeG1sbnM9J2h0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnJyB2ZXJzaW9uPScxLjEnLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/bao-quan-hat-tran-chau-duong-den.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/bao-quan-hat-tran-chau-duong-den.jpg 600w, https://cdn.cet.edu.vn/wp-content/uploads/2020/02/bao-quan-hat-tran-chau-duong-den-400x267.jpg 400w" alt="bảo quản hạt trâu châu đường đen" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Bảo quản hạt trân châu đường đen bằng tủ lạnh có thể để được 5 ngày. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="cac-meo-giup-ban-giu-gin-suc-khoe-khi-uong-sua-tuoi-tran-chau-duong-den">Các mẹo giúp bạn giữ gìn sức khỏe khi uống sữa tươi trân châu đường đen</span></h3>
<ul>
 	<li>Nên chọn size ly sữa tươi trân châu đường đen nhỏ thay vì các size lớn.</li>
 	<li>Hạn chế số lần uống trong tuần ít nhất có thể. Chẳng hạn chỉ uống 1 ly/ tuần.</li>
 	<li>Chỉ yêu cầu 30% lượng đường cho mỗi ly hoặc uống không đường.</li>
 	<li>Yêu cầu sữa tươi, sữa ít béo hoặc sữa tách kem, thay vì kem sữa.</li>
 	<li>Không lấy topping (hoặc chọn loại có hàm lượng calo thấp như lô hội hoặc trân châu trắng).</li>
</ul>
Trên đây là <a href="https://www.cet.edu.vn/dao-tao/ky-thuat-pha-che-do-uong/cong-thuc-pha-che">công thức pha chế</a> đơn giản tại nhà cũng nhiều thông tin hữu ích về món đồ uống hấp dẫn này. Hy vọng đã giúp bạn có thêm món uống ngon cho gia đình trong những ngày nóng nhưng vẫn đảm bảo tốt cho sức khỏe của mình và những người thân yêu.

[caption id="attachment_541" align="aligncenter" width="856"]<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=541" rel="attachment wp-att-541"><img class="size-full wp-image-541" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cach-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-ngon-don-gian-tai-nha-cach-lam-tran-chau-duong-den-6-1586917573-386-width856height539.jpg" alt="Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen" width="856" height="539" /></a> Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen[/caption]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1><em>Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen</em></h1>
<p><em>Không bỗng nhiên mà trào lưu trà sữa trân châu và <i>sữa tươi trân châu đường đen</i> lại nổi lên “rần rần” trong giới trẻ suốt thời gian qua. Món uống hấp dẫn này có “ma lực” gây “nghiện” bởi hương vị lôi cuốn và những hạt <b>trân châu</b> dẻo thơm đến khó cưỡng. Đặc biệt trong thời tiết nóng bức, đây vẫn là những món uống được giới trẻ vô cùng ưa chuộng. Cùng học ngay <a href="https://www.cet.edu.vn/cach-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den" target="_blank" rel="noopener"><b><i>cách làm sữa tươi trân châu đường đen</i></b></a> đơn giản tại nhà để “giải nóng” và tìm hiểu thêm các thông tin thú vị về món uống hấp dẫn này nhé!</em></p>
<figure id="attachment_541" aria-describedby="caption-attachment-541" style="width: 856px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=541" rel="attachment wp-att-541"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-541" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cach-lam-sua-tuoi-tran-chau-duong-den-ngon-don-gian-tai-nha-cach-lam-tran-chau-duong-den-6-1586917573-386-width856height539.jpg" alt="Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen" width="856" height="539" /></a><figcaption id="caption-attachment-541" class="wp-caption-text">Sữa Tươi Trân Châu Đường Đen</figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sua-tuoi-tran-chau-duong-den-t01/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
