<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sinh tố &#8211; Clover</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/thuc-don/sinh-to/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 01:03:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Sinh Tố Sapoche (ST03)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinnh-to-sapoche/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinnh-to-sapoche/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:52:32 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=552</guid>

					<description><![CDATA[<h2><span id="Nguyen_lieu_lam_sinh_to_sapoche">Nguyên Liệu Làm Sinh Tố Sapoche</span></h2>
<div class="ingredients-field default ">
<ul>
 	<li>Sapoche chín: 2 quả</li>
 	<li>Sữa đặc: 40ml</li>
 	<li>Đường cát: 20g</li>
 	<li>Cà phê đen: 15ml</li>
 	<li>Đá viên</li>
 	<li>Dụng cụ: máy xay sinh tố, ly thủy tinh, dao, muỗng,…</li>
</ul>
</div>
<h2><span id="Cach_lam_sinh_to_sapoche_ca_phe_ngon">Cách Làm Sinh Tố Sapoche Cà Phê Ngon</span></h2>
<h3><span id="Chon_sapoche_chin_tu_nhien">Chọn Sapoche Chín Tự Nhiên</span></h3>
Để có ly sinh tố ngon, trước tiên bạn cần biết cách chọn mua sapoche, nếu mua nhầm quả bị sượng, chát sẽ ảnh hưởng đến chất lượng thành phẩm.

Bạn chọn những quả sapoche có vỏ ngoài màu vàng nâu, đây là những quả chín già, khi xay sinh tố sẽ không bị chát.

Nếu ăn trong ngày nên mua những quả mà khi nắn nhẹ có cảm giác mềm tay, không bị chai cứng. Nhưng tránh mua những quả mềm nhũn, nhất là ở phần cuống, vì có thể đó là sapoche đã chín quá, trong ruột bị lên men và có vị rượu chua.

Chọn những quả có mùi thơm dịu đặc trưng.

Sapoche ngon có hình ovan, thân quả dài, căng mọng, phần cuống khô và hơi cong lên. Tránh mua những quả có cuống còn tươi và bám chặt lấy quả vì đây là sapoche non, ăn sẽ đắng chát.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMCIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/sapoche-chin.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/sapoche-chin.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/sapoche-chin-400x267.jpg 400w" alt="sapoche chín" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Sapoche chín có mùi thơm dịu, cát mịn, ăn có vị ngọt mát. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="So_che_sapoche">Sơ Chế Sapoche</span></h3>
Sapoche mua về rửa sạch nhẹ nhàng, sau đó gọt vỏ, cắt miếng nhỏ và bỏ hạt.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMSIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/cat-sapoche.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/cat-sapoche.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/cat-sapoche-400x267.jpg 400w" alt="Cắt sapoche " />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Cắt sapoche thành những miếng nhỏ vừa. Ảnh: Internet</em></p>

<h3><span id="Cach_xay_sinh_to_sapoche_ca_phe_ngon">Cách Xay Sinh Tố Sapoche Cà Phê Ngon</span></h3>
Chuẩn bị máy xay sinh tố, cho sapoche đã sơ chế vào, thêm vào 40ml sữa đặc, 20g đường cát, 15ml cà phê đen và 1 ly đá viên. Đậy nắp lại, bật máy và xay đến khi hỗn hợp nhuyễn mịn là được. Lưu ý, cà phê đen có tác dụng giúp món sinh tố dậy vị và có màu sắc đẹp mắt hơn.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMCIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/xay-sinh-to-sapoche.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/xay-sinh-to-sapoche.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/xay-sinh-to-sapoche-400x267.jpg 400w" alt="Xay sinh tố sapoche" />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Xay sinh tố sapoche. Ảnh: Internet</em></p>
Đổ hỗn hợp sinh tố ra ly, trang trí với một nhánh lá bạc hà. Vậy là bạn đã có món sinh tố sapoche thơm ngon, mát lạnh để thưởng thức rồi.

Sinh tố sapoche ngon nhất khi uống lạnh, lúc mới xay xong. Nếu chưa dùng ngay, bạn có thể bảo quản sinh tố trong ngăn mát tủ lạnh và sử dụng trong vòng 12 giờ để đảm bảo hương vị và dinh dưỡng.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMCIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thanh-pham-sinh-to-sapoche.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thanh-pham-sinh-to-sapoche.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thanh-pham-sinh-to-sapoche-400x267.jpg 400w" alt="Thành phẩm sinh tố sapoche " />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Thành phẩm sinh tố sapoche mát lạnh, thơm ngọt và không hề gắt cổ</em></p>

<h2><span id="Sinh_to_sapoche_co_tac_dung_gi">Sinh Tố Sapoche Có Tác Dụng Gì?</span></h2>
Sinh tố sapoche là thức uống tốt cho sức khỏe. Theo Đông y, sapoche có vị ngọt, tính mát, tác dụng nhuận tràng, giải khát.

Trong 100g sapoche chín có chứa:
<div class="ingredients-field default ">
<ul>
 	<li>Calories 83mg</li>
 	<li>Chất đạm 0,44g</li>
 	<li>Chất béo 1,1g</li>
 	<li>Chất xơ 1,4g</li>
 	<li>Canxi 21mg</li>
 	<li>Sắt 0,8mg</li>
 	<li>Phot pho 12mg</li>
 	<li>Potassium 193mg</li>
 	<li>Sodium 12mg</li>
 	<li>Beta-carotene (A) 60 IU</li>
 	<li>Riboflavin (B2) 0,02mg</li>
 	<li>Niacin (B3) 0,200mg</li>
 	<li>Pantothenic acid (B5) 0,252mg</li>
 	<li>Pyridoxine (B6) 0,037mg</li>
 	<li>Ascorbic acid (C) 14,7mg</li>
 	<li>Cùng các loại vitamin B2, B3, B5, B6, C, E…</li>
</ul>
</div>
Potassium có trong sapoche có khả năng giúp giảm huyết áp, nên bệnh nhân cao huyết áp nếu tiêu thụ một lượng vừa đủ potassium sẽ giảm được nguy cơ tăng huyết áp.

Sapoche có vị ngọt tự nhiên nên những người mắc bệnh về huyết áp, tim mạch hay thận có thể thoải mái thưởng thức mà không lo bị dư đường trong cơ thể.

Bổ sung sapoche vào thực đơn hàng ngày của bà bầu và trẻ nhỏ sẽ giúp phòng tránh được bệnh thiếu máu, thiếu canxi cùng các khoáng chất khác.

Vitamin B5, B6, B3, B1… có trong sapoche hỗ trợ phát triển hệ thần kinh, chống mỏi mệt và giúp giấc ngủ được sâu hơn.

Loại quả này cũng giúp loại bỏ các chất thải từ dạ dày, làm sạch dạ dày, giảm tiêu chảy. Đồng thời, điều chỉnh quá trình trao đổi chất và giữ cho đường tiêu hóa luôn sạch sẽ.

Đặc biệt, sapoche còn có tác dụng nuôi dưỡng làn da từ bên trong, giúp da khỏe mạnh, mịn màng, làm chậm quá trình lão hóa, giảm các nếp nhăn nhờ các vitamin E, C, khoáng chất và các chất chống oxy hóa.

<img class="i-amphtml-intrinsic-sizer" role="presentation" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyBoZWlnaHQ9IjQwMCIgd2lkdGg9IjYwMCIgeG1sbnM9Imh0dHA6Ly93d3cudzMub3JnLzIwMDAvc3ZnIiB2ZXJzaW9uPSIxLjEiLz4=" alt="" aria-hidden="true" /><img class="i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content" src="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thuong-thuc-sinh-to-sapoche.jpg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thuong-thuc-sinh-to-sapoche.jpg 600w, https://www.bartender.edu.vn/wp-content/uploads/2021/01/thuong-thuc-sinh-to-sapoche-400x267.jpg 400w" alt="Thưởng thức sinh tố sapoche " />
<p class="amp-wp-cdd8ca0" data-amp-original-style="text-align: center;"><em>Thưởng thức sinh tố sapoche giúp chị em phụ nữ sở hữu làn da mịn màng, khỏe mạnh</em></p>
Ngoài <b>cách làm sinh tố sapoche</b> mà bài viết vừa chia sẻ, bạn cũng có thể kết hợp với các loại trái cây khác như bơ, mít, chuối, đu đủ, sầu riêng,… để tạo ra những món sinh tố thơm ngon và lạ miệng khác. Nếu đang có ý định kinh doanh đồ uống thì cho sinh tố sapoche vào thực đơn là một ý tưởng tuyệt vời đấy. Tiếp theo, mời bạn tham khảo <a href="https://www.bartender.edu.vn/sinh-to-dau" target="_blank" rel="noopener noreferrer">cách làm sinh tố dâu</a> tại website của chúng tôi ngay nhé. Chúc bạn làm ra những ly sinh tố thật bổ dưỡng.

Xem thêm cách làm nhiều món sinh tố ngon khác tại chuyên mục Công thức pha chế đồ uống để làm phong phú thêm sổ tay nội trợ của mình.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Sinnh Tố Sapoche</h1>
<p>Sapoche (hay còn gọi là hồng xiêm) là loại quả mọng có vị ngọt lịm, thanh mát, chứa nhiều dưỡng chất tốt cho sức khỏe. Ngoài cách ăn trực tiếp, sapoche còn được chế biến thành món sinh tố thơm ngon, được nhiều người ưa chuộng. <b>Cách làm sinh tố sapoche</b> rất đơn giản, bất cứ ai cũng có thể tự làm tại nhà mà không cần phải ra quán. Dành chút thời gian làm cho mình và người thân những ly sinh tố sapoche bổ dưỡng để thưởng thức ngay nào.<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/?attachment_id=554" rel="attachment wp-att-554"><img loading="lazy" class="aligncenter size-medium wp-image-554" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/sinh-to-sapoche.jpg" alt="" width="300" height="200" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/sinnh-to-sapoche/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cà Phê &#8211; Đen Đá &#8211; (CF01)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-den-da-cf01/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-den-da-cf01/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2021 21:51:00 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=519</guid>

					<description><![CDATA[<h1>Cà Phê - Đen Đá (CF01)</h1>
Cà Phê - Đen Đá (CF01) Đây là thứ thức uống có nguồn gốc từ phương Tây, theo chân người Pháp du nhập vào Việt Nam từ thời thuộc địa. Ban đầu đồ uống này chỉ dành riêng cho giới quý tộc, các quan chức Pháp, hay tầng lớp trí thức. Dần sau đó dần trở thành thứ thức uống phổ biến trong cuộc sống của người dân.
<div class="wp-block-image">
<figure class="alignleft size-large is-resized"><img class="wp-image-8646 lazyloaded" src="https://epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg" sizes="(max-width: 260px) 100vw, 260px" srcset="//epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg 563w, //epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda-200x300.jpg 200w" alt="" width="260" height="390" data-ll-status="loaded" /><figcaption><em>Đen đá không đường</em></figcaption></figure>
</div>
Cà Phê - Đen Đá (CF01) Ngày nay, cafe Việt không chỉ được biết đến về sản lượng đứng trong top đầu thế giới mà còn tạo dựng được nét cafe riêng biệt qua phong cách thưởng thức cafe. Có người thích một cốc nâu đá pha sẵn, có người lại say mê những giọt cafe thong thả rơi, lại có người thích uống cafe hòa tan nhiều sữa… Nhưng pha phin vẫn được nhiều người ưa chuộng nhất có lẽ vì cảm giác thư giãn khi nhìn những giọt cafe chầm chậm rơi, chầm chậm rơi… Khoảnh khắc đó đem lại cho người thưởng thức một không gian riêng khiến thời gian như một cuốn phim được quay chậm. Đấy là giây phút nhìn sâu vào mình, nhìn thẳng vào nửa cô đơn, đau buồn và thương nhớ – cùng ly cafe nồng đượm.
<h3></h3>
<h1>CÁCH ĐỂ LÀM RA MỘT LY CÀ PHÊ ĐEN ĐÁ THƠM NGON</h1>
<h2>1:Hạt cà phê rang xay nguyên chất</h2>
<h5><span style="font-size: 16px;">Yếu</span>. tố quan trọng nhất, định hình lên mùi vị của cốc cà phê đen nóng chính là cà phê. Vì thế bạn cần phải chọn đúng loại cà phê nguyên chất không chứa bất kỳ một tạp phẩm như đậu nành, đậu bắp nào.</h5>
<ul>
 	<li>Nếu là Cà Phê - Đen Đá (CF01) nguyên hạt thì bạn cần phải chọn mua những loại cafe có hạt đầy đặn, đều nhau và không có tình trạng hạt bị ẩm mốc.</li>
 	<li>Nếu là cafe xay thì bạn nên chọn loại bột có dạng như hạt đường. Không nên chọn loại quá mịn vì rất có thể sẽ chứa tạp phẩm như bột đậu nành, đậu bắp hoặc gặp phải tình trạng cafe lọt qua khỏi phin khi pha cafe.</li>
</ul>
<h2>2:Phin pha cà phê - đen đá (CF01)</h2>
Đối với phin pha cà phê thì bạn nên chọn một chiếc phin có kích thước phù hợp với mục đích. Nếu pha cà phê cho nhóm 3 – 4 người trở lên thì cách pha cafe đen nóng lại phải khác. Các bạn phải dùng phin có độ lớn cao và ngược lại. Ngoài kích thước thì bạn còn phải đặc biệt chú ý đến các thiết kế của phin như: phin cần chắc chắn, nắp phin và gạt nén cà phê phải cứng, loại phin chất liệu bằng inox là tốt nhất.
<h1>Cách pha cafe đen đá</h1>
<h2>1 Nguyên liệu chuẩn bị</h2>
<ul>
 	<li>Cafe bột: 3 thìa canh</li>
 	<li>Đường cát trắng: 1 thìa canh</li>
 	<li>Nước sôi 100°C: 160 ml</li>
 	<li>Đá viên</li>
</ul>
<h2>2 Dụng cụ cần chuẩn bị</h2>
<ul>
 	<li>Phin pha cafe.</li>
 	<li>Cốc, ly, tách,.. sứ có thể chịu nhiệt cao.</li>
 	<li>Cân điện tử loại nhỏ để cân lượng cà phê và đường.</li>
 	<li>Ấm nước đun sôi.</li>
</ul>
<h2><a class="rank-math-link" href="https://epicure.vn/ca-phe-doi-voi-suc-khoe-2/">TÁC DỤNG CỦA CÀ PHÊ ĐỐI VỚI SỨC KHỎE</a></h2>
Với hệ thống hiện đại, thiết bị điều khiển thông minh được lập trình sẽ giúp người dùng có thể tiết kiệm tối đa lượng cà phê trong pha chế. Máy tự động điều chỉnh lượng nước, áp xuất nồi hơi, giúp tiết kiệm thời gian. Máy giúp các barista có thể cùng lúc làm nhiều việc khác nhau trong thời gian đợi máy pha cà phê pha chế.

Với Espresso từ máy pha cà phê Rancilio, bạn có thể dàng làm ra một ly cà phê thơm ngon đúng điệu một cách nhanh chóng và mau lẹ nhất.

<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/trach-nhiem-cong-dong/cf8/" rel="attachment wp-att-478"><img class="aligncenter size-full wp-image-478" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cf8.jpg" alt="" width="284" height="177" /></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Cà Phê &#8211; Đen Đá (CF01)</h1>
<p>Cà Phê &#8211; Đen Đá (CF01) : Đây là thứ thức uống có nguồn gốc từ phương Tây, theo chân người Pháp du nhập vào Việt Nam từ thời thuộc địa. Ban đầu đồ uống này chỉ dành riêng cho giới quý tộc, các quan chức Pháp, hay tầng lớp trí thức. Dần sau đó dần trở thành thứ thức uống phổ biến trong cuộc sống của người dân.</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="alignleft size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-8646 lazyloaded" src="https://epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg" sizes="(max-width: 260px) 100vw, 260px" srcset="//epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg 563w, //epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda-200x300.jpg 200w" alt="" width="260" height="390" data-ll-status="loaded" /><figcaption><em>Đen đá không đường</em></figcaption></figure>
</div>
<p>Ngày nay, cafe Việt không chỉ được biết đến về sản lượng đứng trong top đầu thế giới mà còn tạo dựng được nét cafe riêng biệt qua phong cách thưởng thức cafe. Có người thích một cốc nâu đá pha sẵn, có người lại say mê những giọt cafe thong thả rơi, lại có người thích uống cafe hòa tan nhiều sữa… Nhưng pha phin vẫn được nhiều người ưa chuộng nhất có lẽ vì cảm giác thư giãn khi nhìn những giọt cafe chầm chậm rơi, chầm chậm rơi… Khoảnh khắc đó đem lại cho người thưởng thức một không gian riêng khiến thời gian như một cuốn phim được quay chậm. Đấy là giây phút nhìn sâu vào mình, nhìn thẳng vào nửa cô đơn, đau buồn và thương nhớ – cùng ly cafe nồng đượm.</p>
<h3></h3>
<h1>CÁCH ĐỂ LÀM RA MỘT LY CÀ PHÊ ĐEN ĐÁ THƠM NGON</h1>
<h2>1:Hạt cà phê rang xay nguyên chất</h2>
<h5><span style="font-size: 16px;">Yếu</span>. tố quan trọng nhất, định hình lên mùi vị của cốc cà phê đen nóng chính là cà phê. Vì thế bạn cần phải chọn đúng loại cà phê nguyên chất không chứa bất kỳ một tạp phẩm như đậu nành, đậu bắp nào.</h5>
<ul>
<li>Nếu là cafe nguyên hạt thì bạn cần phải chọn mua những loại cafe có hạt đầy đặn, đều nhau và không có tình trạng hạt bị ẩm mốc.</li>
<li>Nếu là cafe xay thì bạn nên chọn loại bột có dạng như hạt đường. Không nên chọn loại quá mịn vì rất có thể sẽ chứa tạp phẩm như bột đậu nành, đậu bắp hoặc gặp phải tình trạng cafe lọt qua khỏi phin khi pha cafe.</li>
</ul>
<h2>2:Phin pha cà phê</h2>
<p>Đối với phin pha cà phê thì bạn nên chọn một chiếc phin có kích thước phù hợp với mục đích. Nếu pha cà phê cho nhóm 3 – 4 người trở lên thì cách pha cafe đen nóng lại phải khác. Các bạn phải dùng phin có độ lớn cao và ngược lại. Ngoài kích thước thì bạn còn phải đặc biệt chú ý đến các thiết kế của phin như: phin cần chắc chắn, nắp phin và gạt nén cà phê phải cứng, loại phin chất liệu bằng inox là tốt nhất.</p>
<h1>Cách pha cafe đen đá</h1>
<h2>1 Nguyên liệu chuẩn bị</h2>
<ul>
<li>Cafe bột: 3 thìa canh</li>
<li>Đường cát trắng: 1 thìa canh</li>
<li>Nước sôi 100°C: 160 ml</li>
<li>Đá viên</li>
</ul>
<h2>2 Dụng cụ cần chuẩn bị</h2>
<ul>
<li>Phin pha cafe.</li>
<li>Cốc, ly, tách,.. sứ có thể chịu nhiệt cao.</li>
<li>Cân điện tử loại nhỏ để cân lượng cà phê và đường.</li>
<li>Ấm nước đun sôi.</li>
</ul>
<h2>3 Các bước pha chế cafe đen đá</h2>
<p>Bước 1: Đầu tiên hãy dùng nước nóng để tráng qua phin. Việc này vừa để vệ sinh khử trùng cho phin, vừa để phin hấp thụ nhiệt và giữ được mức nhiệt ổn định hơn cho cafe khi pha. Mọi người thường bỏ qua bước này tuy nhiên bước này quan trọng trong việc góp phần cách pha cafe đen đá ngon đó.</p>
<p>Bước 2: Cho 3 thìa cafe vào phin, đậy phần gài phin lên, ấn nhẹ nhàng với mức độ chặt vừa phải. Sau đó rót từ từ nước sôi vào phin. Đầu tiên bạn nên rót theo vòng tròn xung quanh nắp gài để mọi phần cafe trong phin đều ngấm nước. Tiếp tục rót cho đến khi hết 160g nước sôi.</p>
<p>Bước 3: Sau khi cafe đã nhỏ giọt xong, bạn đợi khoảng 3 – 5 phút cho cafe nguội bớt rồi thêm đường hoặc sữa và đá trước khi thưởng thức nhé.</p>
<h2><a class="rank-math-link" href="https://epicure.vn/ca-phe-doi-voi-suc-khoe-2/">TÁC DỤNG CỦA CÀ PHÊ ĐỐI VỚI SỨC KHỎE</a></h2>
<p>Với hệ thống hiện đại, thiết bị điều khiển thông minh được lập trình sẽ giúp người dùng có thể tiết kiệm tối đa lượng cà phê trong pha chế. Máy tự động điều chỉnh lượng nước, áp xuất nồi hơi, giúp tiết kiệm thời gian. Máy giúp các barista có thể cùng lúc làm nhiều việc khác nhau trong thời gian đợi máy pha cà phê pha chế.</p>
<p>Với Espresso từ máy pha cà phê Rancilio, bạn có thể dàng làm ra một ly cà phê thơm ngon đúng điệu một cách nhanh chóng và mau lẹ nhất.</p>
<p><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/trach-nhiem-cong-dong/cf8/" rel="attachment wp-att-478"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-478" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cf8.jpg" alt="" width="284" height="177" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-den-da-cf01/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
