<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sinh tố &#8211; Clover</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/danh-muc-san-pham/sinh-to/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Sun, 04 Jul 2021 22:10:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Cà Phê &#8211; Đen Đá &#8211; (CF01)</title>
		<link>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-den-da-cf01/</link>
					<comments>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-den-da-cf01/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[minhtien]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2021 21:51:00 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://minhtien2412.github.io/minhtien/?post_type=product&#038;p=519</guid>

					<description><![CDATA[<h1>Cà Phê - Đen Đá (CF01)</h1>
Cà Phê - Đen Đá (CF01) Đây là thứ thức uống có nguồn gốc từ phương Tây, theo chân người Pháp du nhập vào Việt Nam từ thời thuộc địa. Ban đầu đồ uống này chỉ dành riêng cho giới quý tộc, các quan chức Pháp, hay tầng lớp trí thức. Dần sau đó dần trở thành thứ thức uống phổ biến trong cuộc sống của người dân.
<div class="wp-block-image">
<figure class="alignleft size-large is-resized"><img class="wp-image-8646 lazyloaded" src="https://epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg" sizes="(max-width: 260px) 100vw, 260px" srcset="//epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg 563w, //epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda-200x300.jpg 200w" alt="" width="260" height="390" data-ll-status="loaded" /><figcaption><em>Đen đá không đường</em></figcaption></figure>
</div>
Cà Phê - Đen Đá (CF01) Ngày nay, cafe Việt không chỉ được biết đến về sản lượng đứng trong top đầu thế giới mà còn tạo dựng được nét cafe riêng biệt qua phong cách thưởng thức cafe. Có người thích một cốc nâu đá pha sẵn, có người lại say mê những giọt cafe thong thả rơi, lại có người thích uống cafe hòa tan nhiều sữa… Nhưng pha phin vẫn được nhiều người ưa chuộng nhất có lẽ vì cảm giác thư giãn khi nhìn những giọt cafe chầm chậm rơi, chầm chậm rơi… Khoảnh khắc đó đem lại cho người thưởng thức một không gian riêng khiến thời gian như một cuốn phim được quay chậm. Đấy là giây phút nhìn sâu vào mình, nhìn thẳng vào nửa cô đơn, đau buồn và thương nhớ – cùng ly cafe nồng đượm.
<h3></h3>
<h1>CÁCH ĐỂ LÀM RA MỘT LY CÀ PHÊ ĐEN ĐÁ THƠM NGON</h1>
<h2>1:Hạt cà phê rang xay nguyên chất</h2>
<h5><span style="font-size: 16px;">Yếu</span>. tố quan trọng nhất, định hình lên mùi vị của cốc cà phê đen nóng chính là cà phê. Vì thế bạn cần phải chọn đúng loại cà phê nguyên chất không chứa bất kỳ một tạp phẩm như đậu nành, đậu bắp nào.</h5>
<ul>
 	<li>Nếu là Cà Phê - Đen Đá (CF01) nguyên hạt thì bạn cần phải chọn mua những loại cafe có hạt đầy đặn, đều nhau và không có tình trạng hạt bị ẩm mốc.</li>
 	<li>Nếu là cafe xay thì bạn nên chọn loại bột có dạng như hạt đường. Không nên chọn loại quá mịn vì rất có thể sẽ chứa tạp phẩm như bột đậu nành, đậu bắp hoặc gặp phải tình trạng cafe lọt qua khỏi phin khi pha cafe.</li>
</ul>
<h2>2:Phin pha cà phê - đen đá (CF01)</h2>
Đối với phin pha cà phê thì bạn nên chọn một chiếc phin có kích thước phù hợp với mục đích. Nếu pha cà phê cho nhóm 3 – 4 người trở lên thì cách pha cafe đen nóng lại phải khác. Các bạn phải dùng phin có độ lớn cao và ngược lại. Ngoài kích thước thì bạn còn phải đặc biệt chú ý đến các thiết kế của phin như: phin cần chắc chắn, nắp phin và gạt nén cà phê phải cứng, loại phin chất liệu bằng inox là tốt nhất.
<h1>Cách pha cafe đen đá</h1>
<h2>1 Nguyên liệu chuẩn bị</h2>
<ul>
 	<li>Cafe bột: 3 thìa canh</li>
 	<li>Đường cát trắng: 1 thìa canh</li>
 	<li>Nước sôi 100°C: 160 ml</li>
 	<li>Đá viên</li>
</ul>
<h2>2 Dụng cụ cần chuẩn bị</h2>
<ul>
 	<li>Phin pha cafe.</li>
 	<li>Cốc, ly, tách,.. sứ có thể chịu nhiệt cao.</li>
 	<li>Cân điện tử loại nhỏ để cân lượng cà phê và đường.</li>
 	<li>Ấm nước đun sôi.</li>
</ul>
<h2><a class="rank-math-link" href="https://epicure.vn/ca-phe-doi-voi-suc-khoe-2/">TÁC DỤNG CỦA CÀ PHÊ ĐỐI VỚI SỨC KHỎE</a></h2>
Với hệ thống hiện đại, thiết bị điều khiển thông minh được lập trình sẽ giúp người dùng có thể tiết kiệm tối đa lượng cà phê trong pha chế. Máy tự động điều chỉnh lượng nước, áp xuất nồi hơi, giúp tiết kiệm thời gian. Máy giúp các barista có thể cùng lúc làm nhiều việc khác nhau trong thời gian đợi máy pha cà phê pha chế.

Với Espresso từ máy pha cà phê Rancilio, bạn có thể dàng làm ra một ly cà phê thơm ngon đúng điệu một cách nhanh chóng và mau lẹ nhất.

<a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/trach-nhiem-cong-dong/cf8/" rel="attachment wp-att-478"><img class="aligncenter size-full wp-image-478" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cf8.jpg" alt="" width="284" height="177" /></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1>Cà Phê &#8211; Đen Đá (CF01)</h1>
<p>Cà Phê &#8211; Đen Đá (CF01) : Đây là thứ thức uống có nguồn gốc từ phương Tây, theo chân người Pháp du nhập vào Việt Nam từ thời thuộc địa. Ban đầu đồ uống này chỉ dành riêng cho giới quý tộc, các quan chức Pháp, hay tầng lớp trí thức. Dần sau đó dần trở thành thứ thức uống phổ biến trong cuộc sống của người dân.</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="alignleft size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-8646 lazyloaded" src="https://epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg" sizes="(max-width: 260px) 100vw, 260px" srcset="//epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda.jpg 563w, //epicure.vn/wp-content/uploads/2020/02/a447a1da3ddaa54d1fc0ce8258fd2cda-200x300.jpg 200w" alt="" width="260" height="390" data-ll-status="loaded" /><figcaption><em>Đen đá không đường</em></figcaption></figure>
</div>
<p>Ngày nay, cafe Việt không chỉ được biết đến về sản lượng đứng trong top đầu thế giới mà còn tạo dựng được nét cafe riêng biệt qua phong cách thưởng thức cafe. Có người thích một cốc nâu đá pha sẵn, có người lại say mê những giọt cafe thong thả rơi, lại có người thích uống cafe hòa tan nhiều sữa… Nhưng pha phin vẫn được nhiều người ưa chuộng nhất có lẽ vì cảm giác thư giãn khi nhìn những giọt cafe chầm chậm rơi, chầm chậm rơi… Khoảnh khắc đó đem lại cho người thưởng thức một không gian riêng khiến thời gian như một cuốn phim được quay chậm. Đấy là giây phút nhìn sâu vào mình, nhìn thẳng vào nửa cô đơn, đau buồn và thương nhớ – cùng ly cafe nồng đượm.</p>
<h3></h3>
<h1>CÁCH ĐỂ LÀM RA MỘT LY CÀ PHÊ ĐEN ĐÁ THƠM NGON</h1>
<h2>1:Hạt cà phê rang xay nguyên chất</h2>
<h5><span style="font-size: 16px;">Yếu</span>. tố quan trọng nhất, định hình lên mùi vị của cốc cà phê đen nóng chính là cà phê. Vì thế bạn cần phải chọn đúng loại cà phê nguyên chất không chứa bất kỳ một tạp phẩm như đậu nành, đậu bắp nào.</h5>
<ul>
<li>Nếu là cafe nguyên hạt thì bạn cần phải chọn mua những loại cafe có hạt đầy đặn, đều nhau và không có tình trạng hạt bị ẩm mốc.</li>
<li>Nếu là cafe xay thì bạn nên chọn loại bột có dạng như hạt đường. Không nên chọn loại quá mịn vì rất có thể sẽ chứa tạp phẩm như bột đậu nành, đậu bắp hoặc gặp phải tình trạng cafe lọt qua khỏi phin khi pha cafe.</li>
</ul>
<h2>2:Phin pha cà phê</h2>
<p>Đối với phin pha cà phê thì bạn nên chọn một chiếc phin có kích thước phù hợp với mục đích. Nếu pha cà phê cho nhóm 3 – 4 người trở lên thì cách pha cafe đen nóng lại phải khác. Các bạn phải dùng phin có độ lớn cao và ngược lại. Ngoài kích thước thì bạn còn phải đặc biệt chú ý đến các thiết kế của phin như: phin cần chắc chắn, nắp phin và gạt nén cà phê phải cứng, loại phin chất liệu bằng inox là tốt nhất.</p>
<h1>Cách pha cafe đen đá</h1>
<h2>1 Nguyên liệu chuẩn bị</h2>
<ul>
<li>Cafe bột: 3 thìa canh</li>
<li>Đường cát trắng: 1 thìa canh</li>
<li>Nước sôi 100°C: 160 ml</li>
<li>Đá viên</li>
</ul>
<h2>2 Dụng cụ cần chuẩn bị</h2>
<ul>
<li>Phin pha cafe.</li>
<li>Cốc, ly, tách,.. sứ có thể chịu nhiệt cao.</li>
<li>Cân điện tử loại nhỏ để cân lượng cà phê và đường.</li>
<li>Ấm nước đun sôi.</li>
</ul>
<h2>3 Các bước pha chế cafe đen đá</h2>
<p>Bước 1: Đầu tiên hãy dùng nước nóng để tráng qua phin. Việc này vừa để vệ sinh khử trùng cho phin, vừa để phin hấp thụ nhiệt và giữ được mức nhiệt ổn định hơn cho cafe khi pha. Mọi người thường bỏ qua bước này tuy nhiên bước này quan trọng trong việc góp phần cách pha cafe đen đá ngon đó.</p>
<p>Bước 2: Cho 3 thìa cafe vào phin, đậy phần gài phin lên, ấn nhẹ nhàng với mức độ chặt vừa phải. Sau đó rót từ từ nước sôi vào phin. Đầu tiên bạn nên rót theo vòng tròn xung quanh nắp gài để mọi phần cafe trong phin đều ngấm nước. Tiếp tục rót cho đến khi hết 160g nước sôi.</p>
<p>Bước 3: Sau khi cafe đã nhỏ giọt xong, bạn đợi khoảng 3 – 5 phút cho cafe nguội bớt rồi thêm đường hoặc sữa và đá trước khi thưởng thức nhé.</p>
<h2><a class="rank-math-link" href="https://epicure.vn/ca-phe-doi-voi-suc-khoe-2/" target="_blank" rel="noopener">TÁC DỤNG CỦA CÀ PHÊ ĐỐI VỚI SỨC KHỎE</a></h2>
<p>Với hệ thống hiện đại, thiết bị điều khiển thông minh được lập trình sẽ giúp người dùng có thể tiết kiệm tối đa lượng cà phê trong pha chế. Máy tự động điều chỉnh lượng nước, áp xuất nồi hơi, giúp tiết kiệm thời gian. Máy giúp các barista có thể cùng lúc làm nhiều việc khác nhau trong thời gian đợi máy pha cà phê pha chế.</p>
<p>Với Espresso từ máy pha cà phê Rancilio, bạn có thể dàng làm ra một ly cà phê thơm ngon đúng điệu một cách nhanh chóng và mau lẹ nhất.</p>
<p><a href="https://minhtien2412.github.io/minhtien/trach-nhiem-cong-dong/cf8/" rel="attachment wp-att-478"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-478" src="https://minhtien2412.github.io/minhtien/wp-content/uploads/2021/07/cf8.jpg" alt="" width="284" height="177" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhtien2412.github.io/minhtien/sanpham/ca-phe-den-da-cf01/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
